<Document>
  ## Заколоти й заворушення потребують дозволу адміністратора

  [bold]A mutiny is only valid when you are assigned the mutineer role. This will give the character a unique skull-helmet icon visible to everyone, and a message in the chat. Anyone without this icon may not participate as a mutineer.[/bold]

  [bold]Загальне[/bold]
  
  - Всі гравці, включаючи ворожі угрупування, повинні отримати дозвіл адміністратора перед тим, як брати участь у заворушеннях, заколотах або подібних діях.
  - Страйки, революції, бунти, культи, бунти у в'язницях (за винятком ворожих угрупувань) і будь-який інший тип подібної поведінки, що в значній мірі дезорганізує суспільство, суворо заборонені за відсутності дозволу.
  - Адміністрація має право самостійно приймати рішення щодо схвалення чи відхилення запиту та оцінки його обґрунтованості.

  [bold]Заколоти[/bold]

  - ВСП не може бунтувати і завжди стануть на бік діючого командира, якщо тільки вони не є нейтральними, в цьому випадку вони не можуть допомагати або заарештовувати жодну зі сторін, поки бунт не буде завершено.\nЦе стосується окремого гравця, а не ВСП як цілого.
  - Заколот не має здійснюватись під час захоплення(hijack), і будь-який триваючий заколот має бути припинений в разі захоплення.
  - Заколот дозволений лише проти виконуючого обов’язки командира. Він повинен отримати можливість мирно відмовитися від командування.
  - Під час заколоту заборонено нападати на непричетних, медичний персонал або тих, хто здався в полон, а також перманентно вбивати будь-кого, хто бере участь у заколоті.
  - Здавшись під час заколоту, ви не можете повернутися до протистояння.
  - Ви не маєте права змінювати сторону, якщо тільки не здаєтесь.
  - У разі невдачі всі сторони повинні отримати медичну допомогу. Командуючі Офіцери і вище можуть відмовити в лікуванні або стратити бунтівників на полі бою.
  - Після успішного заколоту всі сторони мають отримати медичну допомогу. Командування має перейти до наступного за ланцюгом командування.
  - Заколоти повинні складатись з мінімум 3 осіб.

  [bold]Приклади причин заколоту:[/bold]
  - Некомпетентність командира, коли наступний за ланцюгом командування зможе краще керувати.
  - Командир не виконує жодних обов’язків з управління.
  - Командир відмовляється дозволити евакуацію.

  [bold]Приклади неприпустимих причин для заколоту:[/bold]
  - Неприязнь до командира.
  - Бажання вбити командира.
  - Спроба помститися командиру або БІЦ.

  [bold]Евакуаційні Заколоти[/bold]

  - Їх можна влаштувати в будь-який момент, коли евакуація з борту судна дозволена (наприклад, під час захоплення), але командир відмовляє в евакуації.
  - Їх може влаштувати будь-яка кількість людей без дозволу, з наміром евакуюватися з судна і врятувати своє життя та життя інших людей, які бажають евакуюватися.
  - Командувачу все одно потрібно дати шанс дозволити евакуацію шляхом переговорів.
  - Для початку евакуації слід застосовувати мінімальну кількість сили.
  - Будь-які ролі можуть приєднатися та допомогти у цьому заколоті, навіть ті, яким зазвичай це заборонено.

</Document>
