<Document>
  #ПРАВИЛА НУЛЬОВОЇ ТОЛЕРАНТНОСТІ
  Ви можете бути забанені за будь-яке з наведених нижче правил без попередження.

  ### Minimum Age Requirement

  - Гравцям має бути щонайменше 16 років для гри в RMC14. Ті, хто поводиться незріло або не відповідає віковим вимогам, можуть бути забанені до досягнення 16-річного віку.

  ### End of Round Grief

  - Зловмисні дії (грифінг) проти власної команди в кінці раунду заборонені і караються негайним, неоскаржуваним баном на 3 години.\nВключаючи самогубства без поважних причин у рольовій грі.

  - Будь-яке відкриття вогню по союзниках після завершення раунду карається, незалежно від того, хто першим відкрив вогонь. Раунд може не бути повністю завершеним, навіть якщо основна умова виконана.\nНе відповідайте вогнем на вогонь по союзниках — зверніться до ahelp, щоб було чітко видно, хто порушує правила.

  ### Sexual content

  - Абсолютно [bold]ніякого сексуального контенту[/bold] або [bold]Еротичного Рольового Відіграшу (ЕРП)[/bold], включаючи прямі або непрямі згадки про сексуальну поведінку або дії. Мінімальний вік гравців на сервері - 16 років, неповнолітні можуть бути присутніми.\nНе відігруйте романи з тієї ж причини.

  ### Slurs, Racism, etc.

  - Абсолютно ніякої мови ворожнечі, образ, фанатизму, расизму (як реального, так і вигаданого), видоцентризму (приниження персонажів у грі на основі їхньої раси), сексизму, ейджизму або будь-якої іншої форми дискримінації. Сюди входить використання замін літер для маскування образливих висловлювань або як «жарт».

  [italic](Ці види співіснують вже багато десятиліть, і до них слід ставитися як до звичайних людей. Расизм в RP також не дозволений.)[/italic]

  ### Information Fairness

  - Заборонено передавати внутрішньоігрову або рольову інформацію через сторонні засоби зв’язку. Адміністрація не зобов’язана доводити чи перевіряти добросовісність. Порушення цього правила може призвести до покарання. Правило існує для забезпечення справедливої гри для всіх.

  - Спроба ухилитися від ігрового бану призведе до автоматичного перманентного бану, який можна буде оскаржити лише через шість місяців і лише за наявності ваучера про хорошу поведінку з іншого сервера SS13/SS14.

  ### Ban evasion
  - Attempting to evade game bans will result in an automatic appeal-only permanent ban that is only able to be appealed after six months from the most recent attempt.

  - Спроба обійти рольові бани призведе до значно жорсткіших банів.

  ### Exploits and External Programs

  - Не використовуйте баги або зовнішні програми для отримання переваги або порушення роботи сервера в будь-який спосіб.\nВикористання зовнішніх програм для обчислення координат дозволено.\nВикористання зовнішніх програм для зчитування тексту на екрані з метою забезпечення доступності дозволено.

  ### Advertising and Spam
  - Do not promote/advertise external communities or servers. Exposure to unmoderated spaces has consistently introduced toxic behavior into our own, harming the healthy culture we work hard to build and maintain. Out-of-character toxicity observed can and should be reported under the context of [textlink="core rule 5." link="RMCKindness"]
</Document>
