<Document>
  Guide by Kynthos on Discord

  [color=#5f698a]█    █ █▄ █[/color] [head=2][bold]КОРПУС МОРСЬКОЇ ПІХОТИ ОБ'ЄДНАНИХ НАЦІЙ[/bold][/head]\n
  [color=#5f698a]▀ ▄▀ █ ▀█ [/color]

  #Бойовий Технік

  Рекомендується зіграти за роль [textlink="Обслуговуючого інженера" link="RMCGuideRoleMaintenanceTechnician"], щоб навчитися основам інженерної справи.

  Бойовий технік - це інженер на передовій у складі підрозділів морської піхоти. Його основні завдання - відновлення енергопостачання, підтримка наступу, облаштування та вдосконалення укріплень. Ваша робота забезпечить піхотинцям надійне прикриття, дозволяючи їм вступати в бій у зонах, звідки в разі непередбачених ситуацій можна швидко за них відступити.

  ##Спорядження до початку операції

  Очікується, що бойовий технік завжди матиме при собі таке спорядження:
  - [bold]Повний набір інструментів[/bold]. Серед них - зварювальний апарат, лом, піхотна лопата, інструмент для заміни ламп, цвяхостріл, мультитул, викрутка, кусачки та гайковий ключ.
  - [bold]Захист для зварювання[/bold]. Вам доступні два шоломи. Обирайте той, що більше подобається – практичної різниці між ними майже немає. Обидві варіації шоломів бойових техніків оснащені перемикальним зварювальним екраном для захисту очей, але якщо ви його втратите - зварювальні окуляри можна знайти в інших місцях.
  - [bold]Основні будівельні матеріали[/bold] для облаштування укріплень: мішки з піском, металеві і пласталеві листи. Наполегливо рекомендується використовувати [bold]Підсумок для матеріалів[/bold] для зручного перенесення цих громіздких ресурсів.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCPouchConstruction"/> </Box>
  - [bold]Вибухівка[/bold], для створення проходів у недоступних місцях і знищення ворожих укриттів.
  - [bold]Ваша надійна переносна установка[/bold], яку можна розмістити для прикриття союзників у небезпечних зонах. Існують три основні варіанти. У разі знищення заміна не передбачена.

  Більшість із цих предметів можна отримати безкоштовно у вашій кімнаті. Основний інженерний набір, переносна установка і пояс з інструментами видаються безкоштовно. Використовуйте свої обмежені бали, щоб придбати набір покращення для установки, додаткову вибухівку або будівельні матеріали. Якщо вам потрібно більше спорядження - зверніться до Постачання.

  Після спорядження та висадки на місце бойових дій, від вас очікується виконання таких обов'язків:

  ##Ремонт генераторів та освітлення

  Кожна колонія чи об'єкт, живиться від [bold]геотермальних генераторів G-11[/bold], які будуть знеструмлені та зламані, коли ви прибудете. Ці генератори зазвичай знаходяться в місцевому інженерному відділі, але ваше командування повідомить вам їхнє точне місцезнаходження на тактичній мапі, якщо це не так. Щоб привести їх у робочий стан, вам знадобиться зварювальний апарат, кусачки та гайковий ключ.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGeneratorFusionColony"/>
  </Box>

  Коли генерація електроенергії буде відновлена, вам потрібно буде полагодити зламані ЗКЖ за допомогою викрутки, щоб розподілити струм до найближчої електроніки.
  
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMApcAlmayer"/> </Box>
  
  Використовуйте інструмент для заміни ламп, щоб оновити пошкоджені лампи. Зламані прожектори потребують трохи більше зусиль - доведеться також замінити внутрішню проводку. Візьміть із собою [bold]провода[/bold], якщо ви плануєте їх відремонтувати.

  ##Обслуговування критично важливого обладнання

  Бойовий технік є одним із небагатьох морських піхотинців, які мають спеціальну підготовку з ремонту ключового обладнання колонії. Вам буде довірено дві телекомунікаційні та одна сенсорна вежа. Детальніше про вежі ви можете дізнатися [textlink="тут" link="RMCGuideCommunicationsTowers"].

  ##Різновиди та застосування переносних установок

  У вашому розпорядженні є на вибір три типи переносних установок: [bold]вартові турелі, електрошокові котушки Тесли та штурмові вогнеметні турелі.[/bold]
  
  Щоб встановити установку, візьміть її в руки та натисніть клавішу [bold]Я[/bold]. Вона з'явиться перед вами та у тому напрямку, куди ви дивилися. Для активації просто натисніть на неї.
  
  Щоб прибрати установку, візьміть у руки [bold]мультитул[/bold] і клацніть по ній.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCSentry"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCTesla"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCSentryFire"/> </Box>
  Кожну з цих установок можна модифікувати за допомогою [bold]покращувального набору установки.[/bold]
  <Box> 
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCEngineeringUpgrade"/> 
  </Box>
  Майте на увазі, [bold]що вам дозволено взяти лише одну переносну установку та один набір за операцію[/bold]. Модифікацію можна застосувати лише один раз, і повернути установку до стандартного стану [bold]неможливо[/bold].
  
  Щоб покращити вашу переносну установку, [bold]візьміть набір у руки, клацніть по установці та оберіть потрібний варіант модернізації.[/bold]
  
  Підтримуйте переносну установку в робочому стані, своєчасно ремонтуйте її за допомогою [bold]зварювального апарата[/bold]. Для проведення ремонту, [bold]активуйте зварювальний апарат та клацніть по установці[/bold].
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMWelder"/> </Box>
  
  ###Опис та характеристика переносних установок
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCSentry"/> </Box>
  - [bold]Загальна інформація[/bold]: Стандартна турель, яка володіє середніми характеристиками.
  - [bold]Дистанція активації установки[/bold]: 6 клітинок
  - [bold]Кількість набоїв[/bold]: 500
  - [bold]Кут огляду[/bold]: 75 градусів
  
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCSentrySniper"/> </Box>
  - [bold]Загальна інформація[/bold]: Модифікація стандартної турелі. Ця снайперська турель уражає цілі на великій дистанції та завдає значних ушкоджень.
  - [bold]Дистанція активації установки[/bold]: 10 клітинок
  - [bold]Кількість набоїв[/bold]: 500
  - [bold]Кут огляду[/bold]: 75 градусів

  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCSentryShotgun"/> </Box>
  - [bold]Загальна інформація[/bold]: Модифікація стандартної турелі. Хоча ця турель має низьку дистанцію активації та скорострільність, вона завдає найбільших ушкоджень серед усіх турелей.
  - [bold]Дистанція активації установки[/bold]: 4 клітинки
  - [bold]Кількість набоїв[/bold]: 50
  - [bold]Кут огляду[/bold]: 75 градусів
  
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCSentryOmni"/> </Box>
  - [bold]Загальна інформація[/bold]: Модифікація стандартної турелі. Це та сама вартова турель, головна відмінність – можливість повного обертання на 360 градусів, що забезпечує огляд та ураження цілей з будь-якого напрямку.
  - [bold]Дистанція активації установки[/bold]: 5 клітинок
  - [bold]Кількість набоїв[/bold]: 500
  - [bold]Кут огляду[/bold]: 360 градусів

  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCSentryMini"/> </Box>
  - [bold]Загальна інформація[/bold]: Модифікація стандартної турелі. Завдяки компактності турель дуже швидко ставиться та так само швидко прибирається. Є однією з найскорострільніших турелей, але завдає дещо менше шкоди. Вона ідеально підходить для польових умов, коли загін активно пересувається.
  - [bold]Дистанція активації установки[/bold]: 6 клітинок
  - [bold]Кількість набоїв[/bold]: 500
  - [bold]Кут огляду[/bold]: 75 градусів

  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCTesla"/> </Box>
  - [bold]Загальна інформація[/bold]: Стандартна електрошокова котушка Тесли. Вона випускає електричні імпульси, що сповільнюють ворогів і викликають короткочасну невелику сліпоту. Усі моделі котушок не завдають шкоди.
  - [bold]Дистанція активації установки[/bold]: 3 клітинки
  - [bold]Максимальна кількість ураження цілей в межах дистанції установки[/bold]: 5

  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCTeslaMicro"/> </Box>
  - [bold]Загальна інформація[/bold]: Модифікація стандартної електрошокової котушки Тесли. Завдяки компактності вона дуже швидко ставиться та так само швидко прибирається. Випускає електричні імпульси з найвищою частотою серед усіх котушок, але завдає лише ефект сповільнення. Вона ідеально підходить для польових умов, коли загін активно пересувається.
  - [bold]Дистанція активації установки[/bold]: 3 клітинки
  - [bold]Максимальна кількість ураження цілей в межах дистанції установки[/bold]: 5

  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCTeslaOverclocked"/> </Box>
  - [bold]Загальна інформація[/bold]: Модифікація стандартної електрошокової котушки Тесли. Одна з найпотужніших моделей. Окрім сповільнення та тимчасової невеликої сліпоти, її імпульси здатні паралізувати ворога й збивати його з ніг. Недоліком є знижена частота імпульсів.
  
  - Увага: котушка ефективно повалює лише всіх ксеноморфів Т1 та більшість Т2. Королева, Ксеноморфи Т3 та деякі Т2 (Володар Вулика та Носій) отримують лише сповільнення та короткочасну невелику сліпоту.
  - [bold]Дистанція активації установки[/bold]: 3 клітинки
  - [bold]Максимальна кількість ураження цілей в межах дистанції установки[/bold]: 5

  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCSentryFire"/> </Box>
  - [bold]Загальна інформація[/bold]: Стандартна штурмова вогнеметна турель. Вона випускає малі вогняні кульки які летять в бік цілі. Під час ураження, турель підпалює ціль, а в точці попадання з'являється синій вогонь.
  - [bold]Дистанція активації установки[/bold]: 6 клітинок
  - [bold]Кількість набоїв[/bold]: 100
  - [bold]Кут огляду[/bold]: 75 градусів

  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCSentryMiniFire"/> </Box>
  - [bold]Загальна інформація[/bold]: Модифікація стандартної штурмової вогнеметної турелі. Вона випускає малі вогняні кульки які летять в бік цілі. Під час ураження, турель підпалює ціль, а в точці попадання з'являється звичайний вогонь. Вона є однією з найскорострільніших серед усіх вогнеметних турелей. Вона ідеально підходить для польових умов, коли загін активно пересувається.
  - [bold]Дистанція активації установки[/bold]: 6 клітинок
  - [bold]Кількість набоїв[/bold]: 100
  - [bold]Кут огляду[/bold]: 75 градусів

  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCSentrySniperFire"/> </Box>
  - [bold]Загальна інформація[/bold]: Модифікація стандартної штурмової вогнеметної турелі. Вона випускає малі вогняні кульки які летять в бік цілі. Під час ураження, турель підпалює ціль, а в точці попадання з'являється невелика димова завіса. Уражає цілі на великій дистанції.
  - [bold]Дистанція активації установки[/bold]: 10 клітинок
  - [bold]Кількість набоїв[/bold]: 100
  - [bold]Кут огляду[/bold]: 75 градусів
  
  ##Будівництво укріплень

  Ворог, з яким ви воюєте, скоріше за все попробує себе у ближньому бою. У багатьох ситуаціях єдине, що стоїть між морським піхотинцем і вірною загибеллю - це проста сталева барикада, яка блокує пересування, але дозволяє вести вогонь поверх неї.

  [color=#C68610]Все, що знадобиться Бойовому Техніку, можна знайти в меню крафта. Для активації вам потрібно тримаючи в руках металеві чи пласталеві листи, натиснути на клавішу Я.[/color]

  - [bold]Сталева барикада[/bold]: Стандартна, перевірена в боях барикада. Потрібно 4 металевих листів.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal"/> </Box>
  - [bold]Підйомна сталева барикада[/bold]: Барикада, яку можна відкрити та закрити для проходу. Вона надзвичайно крихка, тому не покладайтеся на її міцність. Потрібно 6 металевих листів.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetalDoor"/> </Box>
  - [bold]Пласталева барикада[/bold]: Значно міцніша, хоча й дорожча варіація металевої барикади. Потрібно 6 пласталевих листів.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCBarricadePlasteel"/> </Box>
  - [bold]Підйомна пласталева барикада[/bold]: Більш міцна за металеву версію, тому її варто використовувати для створення дверних проходів у міцних укріпленнях. Потрібно 8 пласталевих листів.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadePlasteelDoor"/> </Box>

  Дешевою альтернативою сталевим та пласталевим барикадам є [bold]мішки з піском[/bold]. Їх можна встановити швидше, ніж звичайні барикади, і для цього не потрібна спеціальна підготовка. Однак перед встановленням мішки потрібно заповнити піском за допомогою піхотної лопати. Барикади з мішків мають обмежені можливості для ремонту, тому вони надійні лише протягом тривалого часу.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeSandbag"/>
  </Box>

  Коли барикаду збудовано - не радійте раніше часу. Спочатку обв'яжіть її [bold]колючим дротом[/bold], яку можна виготовити з 1 металевого листа на кожну барикаду. Барикада з колючим дротом завдає шкоди всьому, що її торкнеться, та повністю унеможливлює перелазання через неї. [bold]Кожна барикада повинна мати колючий дріт[/bold].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BarbedWire1"/>
  </Box>

  Не підйомні барикади мають три види покращень, кожна з яких потребує 2 металевих листа:
  - [bold]Антикислотна[/bold]: Забезпечує часткову стійкість до роз'їдання різними кислотами.
  - [bold]Вибухостійка[/bold]: Зменшує шкоду від вибухів.
  - [bold]Ударостійка[/bold]: Підвищує стійкість до різних пошкоджень.

  Щоб покращити барикаду, візьміть металеві листи в активну руку та клікніть по барикаді.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeBurn" Caption="Антикислотна сталева барикада"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeExplosive" Caption="Вибухостійка сталева барикада"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeBrute" Caption="Ударостійка сталева барикада"/>
  </Box>

  У разі пошкодження барикади, її можна відремонтувати. Візьміть цвяхостріл та металеві листи, після чого використайте інструмент на барикаді для прикріплення металу. Лише тоді за допомогою зварювального апарата проведіть остаточний ремонт. Це тривалий процес, і він не повністю відновлює її міцність, тож під сильним вогнем ваші укріплення рано чи пізно не витримають. Розміщуючи барикади, переконайтесь, що ваші побратими можуть безпечно стріляти по ворогу, і уникайте розміщення барикад біля кутів, де їх можна безкарно атакувати з-за укриття. Якщо маєте додатковий час - розберіть або підірвіть таке укриття, щоби відкрити нові лінії вогню.

  ### Поради щодо будівництва барикад

  Це загальні поради, які допоможуть вам правильно зводити укріплення, уникати типових помилок і підвищувати ефективність оборони.

  - [bold]Направляйте барикади у бік ворога[/bold]: Неправильно розвернуті барикади блокують сектор стрільби морпіхів. Для вогнеметника це критично: його дальність обмежується клітинкою самої барикади, тому неправильно направлені укріплення викликають сильний дизкомфорт та швидко руйнуються.

  - [bold]Розставляйте підйомні пласталеві барикади в проходах[/bold]: Під час зведення укріплень витрачайте пласталеві листи на підйомні пласталеві барикади. Вони значно міцніші за сталеву версію, тож сталь краще використовувати для створення стандартних барикад у лінії оборони.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadePlasteelDoor" Caption="Підйомна барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> </Box>
  <Box> –[bold][color=green]Так правильно[/color][/bold] </Box>

  - [bold]Не розташовуйте барикади впритул до кутів стін[/bold]: Якщо барикада стоїть занадто близько до кута, ворог може ховатися за стіною та ламати її без ризику для себе. Розміщуйте барикади так, щоб для їх знищення ворогу доводилося виходити з укриття.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMWallMetal" Caption="Стіна"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> </Box>
  <Box> –[bold][color=red]Так не правильно[/color][/bold] </Box>
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMWallMetal" Caption="Стіна"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> </Box>
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMWallMetal" Caption="Стіна"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMTileItemSteel" Caption="Підлога"/> </Box>
  <Box> –[bold][color=green]Так правильно[/color][/bold] </Box>

  - [bold]При зведенні кількох ліній барикад дотримуйтесь дистанції[/bold]: Якщо дозволяє простір, залишайте між лініями щонайменше 3 клітинки. Така відстань зменшує ризик того, що ваших побратимів можуть схопити крізь барикади.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> </Box>
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMTileItemSteel" Caption="Підлога"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMTileItemSteel" Caption="Підлога"/> </Box>
  <Box> [color=red]Відстань між барикадами менша ніж 3 клітинки. Є ризик захоплення[/color] </Box>
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMTileItemSteel" Caption="Підлога"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMTileItemSteel" Caption="Підлога"/> </Box>
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> </Box>
  <Box> –[bold][color=red]Так не правильно[/color][/bold] </Box>
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> </Box>
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMTileItemSteel" Caption="Підлога"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMTileItemSteel" Caption="Підлога"/> </Box>
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMTileItemSteel" Caption="Підлога"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMTileItemSteel" Caption="Підлога"/> </Box>
  <Box> [color=green]Відстань між барикадами дорівнює 3 клітинкам. Ризик захоплення мінімальний[/color] </Box>
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMTileItemSteel" Caption="Підлога"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMTileItemSteel" Caption="Підлога"/> </Box>
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> </Box>
  <Box> –[bold][color=green]Так правильно[/color][/bold] </Box>

  - [bold]Не робіть подвійні барикади[/bold]: Барикади, розміщені впритул одна до одної, блокують сектор стрільби: вогнеметник не зможе підпалювати ворогів, а інші побратими втратять можливість вести вогонь через укріплення.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> </Box>
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeSandbag"/> </Box>
  <Box> –[bold][color=red]Так не правильно[/color][/bold] </Box>

  - [bold]Дверні проходи розташовуйте паралельно один одному[/bold]: Під час побудови кількох ліній барикад розміщуйте підйомні барикади так, щоб вони йшли паралельно одна одній. Не створюйте "зиг-загів" – це змушує бійців долати зайву відстань і створює зайві затори.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadePlasteelDoor" Caption="Підйомна барикада"/> </Box>
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadePlasteelDoor" Caption="Підйомна барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> </Box>
  <Box> –[bold][color=red]Так не правильно[/color][/bold] </Box>
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadePlasteelDoor" Caption="Підйомна барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> </Box>
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadePlasteelDoor" Caption="Підйомна барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> </Box>
  <Box> –[bold][color=green]Так правильно[/color][/bold] </Box>

  - [bold]Розміщуйте дверні проходи ближче до країв[/bold]: Під час будівництва укріплень ставте підйомні проходи не по центру лінії, а трохи збоку. Це зменшує ризик дружнього вогню під час відступу та дає морпіхам безпечнішу траєкторію руху.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadePlasteelDoor" Caption="Підйомна барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> </Box>
  <Box> [color=red]Ризик дружнього вогню при відступу[/color] </Box>
  <Box> –[bold][color=red]Так не правильно[/color][/bold] </Box>
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadePlasteelDoor" Caption="Підйомна барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal" Caption="Барикада"/> </Box>
  <Box> [color=green]Мінімальний ризик дружнього вогню при відступу[/color] </Box>
  <Box> –[bold][color=green]Так правильно[/color][/bold] </Box>

  - [bold]Використовуйте різні типи покращень залежно від ситуації[/bold]: Антикислотні барикади зменшують шкоду від кислотних атак і чудово підійдуть як перша лінія оборони; вибухостійкі краще стримують гранати та вибухи снарядів; ударостійкі барикади забезпечують знижені фізичні пошкодження.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeBurn" Caption="Антикислотна сталева барикада"/><GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeExplosive" Caption="Вибухостійка сталева барикада"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeBrute" Caption="Ударостійка сталева барикада"/> </Box>

  - [bold]Колючий дріт – ваш найкращий друг захисту[/bold]: Банальна порада, але більшість про це забуває. [bold]НІКОЛИ[/bold] не забувайте розміщувати колючий дріт на барикадах. Колючий дріт не дозволяє ворогу перелізти через барикаду, а під час спроб нанести їй шкоду – завдає йому шкоди.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="BarbedWire1" Caption="Твій найкращий друг під рукою"/> </Box>
  
  - [bold]ТМД-51 та вибухівка – найкращі друзі для швидкого руйнування[/bold]: Якщо під час будівництва укріплень потрібно оперативно знести стіну чи відкрити новий прохід, використовуйте ТМД-51 з пробивними набоями або вибухівку. ТМД-51 здатний знищити стіну за кілька пострілів; вибухівка – за кілька секунд. Якщо ви зацікавлені в цьому, то завітайте до Постачання.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponShotgunXM51"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCShellShotgunBreaching"/> </Box>
  - Приклад для ТМД-51 дозволяє вести стрільбу чергами по два постріли, що значно пришвидшує руйнування стін та легких укріплень. Недоліком є те, що зброю з прикладом не можна розмістити у ремінь. Використовується як конфігурація для максимального темпу демонтажу перешкод і відкриття нових ліній вогню.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCAttachmentXM51Stock"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCBeltXM51"/> </Box>

  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCExplosivePlastic"/> </Box>
  
  - Час встановлення – 5 секунд. Час детонації – 10 секунд. Мінімальна безпечна дистанція – 4 клітинки.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCExplosiveBreachingCharge"/> </Box>
  
  - Час встановлення – 1 секунда. Час детонації – 3 секунди. Заряд завдає шкоди лише стінам та укріпленням. Для морпіхів повністю безпечний – можна працювати впритул з будь-якого боку.

  ##Пошук матеріалів

  Ви [bold]завжди[/bold] потребуватимете додаткових будівельних матеріалів, а життя ваших побратимів по морській піхоті цінніші ніж можете собі уявити. Стільці, перила та віконні рами можна швидко демонтувати, щоб отримати металеві листи. Стіни та двері демонтуються повільніше, але теж підходять для цієї мети. У деяких районах операцій можуть бути попередньо встановлені укріплення - їх можна використати або розібрати на матеріали. Інструкції щодо демонтажу будуть доступні після огляду та натиснення на кнопки "почати деконструкцію".
</Document>
