<Document>
  # МЛ66А 'СмартГан' і Ти: Вступ

  ## Вступ
  Вітаємо, молодший капрале! Вас було обрано для роботи з одним із кращих, якщо не [italic]найкращим[/italic], зразком технологічного прогресу у сфері вогнепальної зброї за останнє століття – [bold]МЛ66А СмартГан[/bold]! Заздрю чувак!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCSmartGun" Caption="МЛ66А СмартГан"/>
  </Box>

  Ця вершина інженерної майстерності Морської піхоти може похвалитися [bold]барабаном у 500 набоїв[/bold], стандартно комплектується [bold]пневмопідсиленим бойовим кріпленням[/bold] для зручності використання та що найважливіше, оснащена [bold]системою УДВ (Уникання дружнього вогню)[/bold] для запобігання випадкам дружнього вогню.

  Ця зброя робить вас [bold]мобільною точкою стримування[/bold] проти ворожих сил, дозволяючи надавати щільне прикриття всьому батальйону. Хоча це може викликати у вас відчуття гордині, опанування всіх нюансів МЛ66A перетворить вас не на "ходячу турель", а на [bold]незамінну бойову одиницю[/bold] у будь якій операції.

  ## Прокинься та засяй!
  Спробуй стримати свою дитячу радість від отримання такої почесної посади – деякі морпіхи можуть і позаздрити твоїй удачі. Краще хутко вдягайся та готуй спорядження, перш ніж почнеш буквально сяяти від гордості.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleSGO" Caption="Ти!"/>
  </Box>

  Ваша [bold]кімната екіпірування[/bold] завжди буде останньою перед входом до [bold]основного залу збору[/bold] у кожному крилі казарм. Тут ви знайдете дві стійки, що видають необхідне та додаткове спорядження для вашого розгортання. [bold]Пам'ятайте[/bold]: ваш ремінь для набоїв СмартГана видається у [bold]стійці з уніформою[/bold], тоді як [bold]стійка з озброєнням[/bold] містить зброю, набої та бойове кріплення.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ColMarTechSGEquipment" Caption="стійка з уніформою"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBeltSmartGunOperatorFilled" Caption="ремінь оператора СмартГана"/>
  </Box>

  Також доступний варіант [bold]ременя з кобурою для пістолета[/bold], який дозволяє носити стандартний пістолет ціною одного слота під барабан. Деякі ОСГ надають перевагу пістолету як додатковій зброї швидкого доступу, тоді як інші вважають його зайвим – обирайте відповідно до власних уподобань.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCBeltSmartGunOperatorPistolFilled" Caption="ремінь оператора СмартГана з кобурою"/>
  </Box>

  ## Екіпірування
  Ваша [bold]стійка озброєння[/bold] видає кейс, що містить:

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ColMarTechSGGear" Caption="стійка обзроєння"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMSmartGunOperatorEquipmentCase" Caption="кейс МЛ66А СмартГан"/>
  </Box>

  - [bold]1 МЛ66A СмартГан (заряджений)[/bold]
  - [bold]1 бойове кріплення МЛ66А[/bold]
  - [bold]1 налобний візор МЛ66А[/bold]
  - [bold]1 батерея для СмартГану МЛ66А[/bold]
  - [bold]3 барабана МЛ66А[/bold]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCPowerCellSmartgun" Caption="батерея МЛ66А"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCMagazineSmartGun" Caption="барабан МЛ66А"/>
  </Box>

  За замовчуванням додаткові підсумки не надаються, тож оснастіть себе ними за потреби.

  ### Основні зауваження щодо екіпіровки:
  - Ви [italic]обов'язково[/italic] повинні носити [bold]бойове кріплення МЛ66A[/bold], щоб мати змогу закріпити СмартГан на спину. Перед встановленням кріплення зніміть усі предмети з спини.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMArmorSmartGunCombatHarness" Caption="бойове кріплення МЛ66А"/>
  </Box>
  - Після одягнення, ваш [bold]налобний візор[/bold] активується автоматично. Він не використовує заряд акумулятора зброї й може бути увімкнений або вимкнений через ваш HUD.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGlassesSmartGunSight" Caption="налобний візор МЛ66А"/>
  </Box>
  - Увімкніть [bold]ліхтар на бойовому кріплені[/bold], щоб побратими могли бачити вас в умовах обмеженої видимості.
  - [bold]Носіння боєкомплекту[/bold]: вам знадобиться щонайменше [bold]один (1) Великий загальний підсумок[/bold], який здатний вмістити [bold]два додаткові барабани[/bold] або інше спорядження.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCPouchGeneralLargeFilledSmartGunDrums" Caption="Великий загальний підсумок"/>
  </Box>

  Після екіпірування перевірте [bold]стійку амуніції КолМарТех[/bold] на стороні вашого загону в основному залі збору, щоб отримати [bold]додаткові безкоштовні барабани[/bold]. Нові барабани з'являються в міру пробудження морпіхів, тож загляньте ще раз перед розгортання.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ColMarTechMunitions" Caption="стійка амуніції КолМарТех"/>
  </Box>

  Для отримання ще кількох барабанів, зверніться до [bold]постачання[/bold] де можна запросити до [bold]двох додаткових барабанів[/bold]. [bold]ОЛ[/bold] може схвалити й більше, але не розраховуйте на це – бюджет та кількість барабанів обмежені, а поповнення на поверхні колонії вимагатиме часу та координації.

  ### Додаткові поради:
  - Якщо вас охоплює відчуття небезпеки, яке ніби щось каже: "Тебе можуть поранити", – зверніться до медичного відділу й візьміть підсумок із додатковими ліками. А якщо вам не байдуже й життя побратимів, не забудьте прихопити й окуляри МедОко для спостереження за їх станом здоров'я.
  
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCPouchReagentCanister" Caption="герметичний підсумок з реагентом"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGlassesMedicalHUDGlasses" Caption="окуляри МедОко"/>
  </Box>
  - Під свої завдання варто заповнити розвантажувальний жилет потрібними речами: від флаєрів і носилок до інструментів. Обирайте те, що реально стане в пригоді.
  
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMWebbingBrown" Caption="розвантажувальний жилет"/>
  </Box>
  - За 15 балів у [bold]стійці з озброєнням[/bold] можна придбати [bold]мачетний чохол для МЛ66А[/bold]. Він кріпиться на спину, але лише за умови, що ви вже вдягли бойове кріплення та сам СмартГан. Чудова річ аби руйнувати легкі об'єкти з одного удару.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ColMarTechSGGear" Caption="стійка озброєння"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCScabbardMacheteSGFilled" Caption="мачетний чохол"/>
  </Box>
  
  ### Слоти шолома:
  Більшість [bold]лідерів вимагають обов'язкового носіння шоломів[/bold] від морпіхів-спеціалістів. Хоча це й обмежує можливості для вашого стилю, однак надає два додаткові слоти для [bold]автоінжекторів, фляги або особистих дрібниць[/bold].

  ### Як працювати зі СмартГаном
  Ви екіпірувалися, встигли швидко перекусити й механічно покивали на брифінгу. Тепер ви мчите до [bold]десатного шатлу[/bold] із сигаретою в зубах і задаєтесь питанням: [italic]"Що далі?"[/italic]

  ### Розгортання та позиціонування:
  1. [bold]Зберіться навколо вашого Лідера Загону (ЛЗ)[/bold] і чітко виконуйте його накази.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleSL"/>
  </Box>

  2. Тримайтеся [bold]позаду чи в центрі загону[/bold] та звертайте увагу на морпіхів, які не мають зброї з системою УДВ.

  3. Ваша роль – [bold]вогонь підтримки[/bold]. Ваша [bold]зона стримування[/bold] працює як стаціонарна турель, але з мобільністю й гнучкістю.

  4. [bold]Не переслідуйте ворогів[/bold]. Замість цього забезпечуйте прикриття побратимам, які просуваються вперед.

  5. Надавайте пріоритет прикриттю [bold]бойових медиків, бойових техніків та вашого ЛЗ[/bold].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleHM"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleCT"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleSL"/>
  </Box>

  6. Якщо потрібно врятувати [bold]поранених або загиблих морпіхів[/bold], краще прикрийте рятувальників, а не намагайтеся витягувати самі.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookCorpseMarine"/>
  </Box>

  ### Позиційне усвідомлення:
  - Якщо вас підстрелили, це часто з вирогідністю [bold]50%/50%[/bold] ваша провина, оскільки ваші побратими по загону могли не помітити, що ви змінили позицію.
  - Очікуйте, що [bold]надмірно завзяті морпіхи[/bold] будуть безрозсудно прориватись уперед. Перемістіться позаду них і продовжуйте вести прикривальний вогонь.
  - Ніколи не заходьте першим у кімнату чи за ріг. Просувайтеся лише разом із групою.

  ### Використання датчика руху:
  - Тримайте [bold]Датчик руху увімненим постійно[/bold].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionMotionDetector" Caption="Перемикач датчика руху" />
  </Box>

  - Оскільки він не відображає [bold]число кількості ворогів[/bold], [bold]оголошуйте[/bold] про місцезнаходження групи ворогів та їх рух.

  ### Перемикання типів набоїв:
  - Кулі СмартГана мають унікальну особливість – вони можуть змінювати свої властивості прямо під час бою. Існує два типи набоїв: надточні та бронебійні.
  - Надточні: увімкнені за замовчуванням (на HUD позначені синім наконечником у кулі). Найкраще працюють по неброньованих цілях, тоді як проти броні їхня шкода значно знижується.
  - Бронебійні: перемикаються натиском [bold]Пробілу[/bold] (на HUD позначені зеленим наконечником у кулі). Ефективні проти броньованих цілей, але показують меншу ефективність проти неброньованих.
  - Майте на увазі, дистанція стрільби впливає на завдану шкоду. Ви можете підійди ближче до цілі для більшої ефективності, але не настільки, щоб втратити безпечну дистанцію. Визначіть свою оптимальну та ефективну відстань ведення вогню до цілі, водночас не наражаючи себе на небезпеку.
  
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionToggleAmmoOff" Caption="Перемикач набоїв, тип кулі надточний"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionToggleAmmoOn" Caption="Перемикач набоїв, тип кулі бронебійний"/>
  </Box>
  
  ### Важке життя без компенсації віддачі
  - За замовчуванням компенсація віддачі на СмартГані [bold]вимкнена[/bold]. Тож увімкніть її під час розгортання. А якщо і забудете – зброя швидко вам нагадає про це сильною віддачею, і вести прицільний вогонь стане набагато важче.
  - Коли компенсація віддачі ввімкнена, зброя більше не дає різкої віддачі під час стрільби, що дозволяє оператору комфортно вести вогонь.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionToggleRecoil" Caption="Перемикач компенсації віддачі"/>
  </Box>

  ### Допомога автоматичної стрільби
  - Якщо вам важко вести вогонь зі СмартГана – нічого страшного, молодший капрале, так буває. Для цього передбачено режим автоматичної стрільби: раз на кілька секунд одна куля самостійно наводиться на найближчу ціль, допомагаючи утримувати точність.
  - Для її активації, вам необхідно попередньо тримати СмартГан в [bold]обох руках[/bold]. За замовчуванням, автоматична стрільба вимкнена.
  
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionToggleAutoFire" Caption="Перемикач автоматичної стрільби"/>
  </Box>

  ### Система УДВ:
  - Зазвичай [bold]УДВ увімкнено[/bold], що позначається [bold]контуром у формі людини[/bold] на вашому HUD.
  - [bold]НЕ вимикайте УДВ, якщо ситуація цього не вимагає[/bold].
  - Вимкнення УДВ робить [bold]дружній вогонь[/bold] гарантованим, тому потребує високої ситуаційної пильності.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionIFF" Caption="Перемикач УДВ увімкнено" />
  </Box>

  ## Останні зауваження:
  - [bold]Тримайтеся коло свого ЛЗ.[/bold] Прикривайте його, дублюйте команди за потреби та забезпечуйте вогневу підтримку.
  - [bold]Хороший ОСГ посилює загін[/bold], слугуючи мобільним щитом з запахом вистріляних набоїв.
  - [bold]Не[/bold] сприймайте себе надто серйозно – хоч ваша роль і важлива, [bold]ви не невразливі[/bold].
  - [bold]Згуртованість вирішує все[/bold] – неорганізований загін програє незалежно від того, наскільки точно ви стріляєте.
  - Тримайте [bold]очі насторожі, палець на спуску[/bold], і [bold]шнурки на чоботах туго зав'язаними[/bold] – у вас "скорострільна" робота!
  - Якщо ви заплуталися або маєте питання, зверніться до свого Лідера або Інструктора.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookRoleSEA"/>
  </Box>

  ### Guide made by GoodShowOldChap
</Document>
