<Document>
  #Посібник по Десатних шатлах

  ## Повітряна підтримка та платформи розгортання

  Десантні шатли – основа тактичного розгортання КМПОН і важливе джерело вогневої підтримки на полі бою. Саванна використовує кілька багатоцільових десантних шатлів, зокрема [color=#D2B48C]Аламо[/color] та [color=#808080]Нормандія[/color].

  [bold][color=#D2B48C]Аламо[/color] і [color=#808080]Нормандія[/color] сконструйовані для виконання як транспортування особового складу, так і завдань з Ближньої Авіаційної Підтримки (БАП)[/bold], швидко підлаштовуючись під вимоги операції.

  Цей посібник описує загальні правила транспортування військ, огляд доступного оснащення та детальні процедури з виконання ефективної БАП.



  ## I. Транспортування військ: життєво важлива функція для фронту

  Ефективне транспортування військ – критично важливе. Хоча обидва десантні шатли можуть перевозити морських піхотинців, [color=#D2B48C]Аламо[/color] зазвичай призначають основним робочим шатлом для переправлення від Саванни до основної Посадкової Зони (ПЗ).

  ### Оптимізація рейсів транспортування:

  -   [bold]Управління ПЗ:[/bold] Переконайтеся, що ви завжди вибираєте [color=#4CAF50][bold]ОСНОВНУ ПЗ[/bold][/color].
  -   [bold]Оголошення про відправлення:[/bold] обов'язково оголошуйте час відправлення по [color=#808080]каналу Саванни[/color], щоб уникнути випадків, коли хтось залишається на борту.
  -   [bold]Доручіть пілоту виконання польоту:[/bold] Наявність [color=#FFFF00]2 рівня навички пілотування[/color] (стандартно для пілотів транспортних/бойових шатлів, Помічників Пілота та ОП) [color=#ADD8E6]зменшує час дозаправки десантного шатла на 25%.[/color] [bold]Це сумується із системою охолодження.[/bold]

  ## II. Озброєння та додаткові модулі

  Перед польотами, критично важливо знати доступне обладнання, яке представлене для шатлів. Як [color=#D2B48C]Аламо[/color], так і [color=#808080]Нормандія[/color] можуть бути оснащені: 4 системами озброєння, 2 системами електроніки, 2 модулями для підвищення продуктивності двигуна та 3 допоміжними модулями.

  ### A. Системи озброєння

     <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentGau21Cannon"/>
  - [bold]Загальна інформація[/bold]: Потужна гармата прямого вогню, ефективність якого залежить від обраного типу боєприпасів.
  - [bold]Вікно стрільби[/bold]: Дозволена під час [color=#00FF00]Транзитних та Вільних польотів[/color].
  - [bold]Типи та характеристики боєприпасів[/bold]:
     <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentAmmoGAU"/>
  [bold]Загальна інформація[/bold]: Ці боєприпаси призначені для ураження [color=#FFA500]піхоти, легких транспортних засобів та неармованих споруд[/color]. Відмінно підходить для придушення та очищення території від слабких цілей, але не ефективний проти важкоброньованих цілей. [color=#ADD8E6]Час польоту – 10 секунд. З встановленим СНЗ – 8 секунд.[/color]
     <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentAmmoGAUAP"/>
  [bold]Загальна інформація[/bold]: Спеціальні бронебійні боєприпаси, розроблені для ураження [color=#FF6347]важкоброньованих цілей[/color]. Менш ефективний проти піхоти або неброньованих цілей. [color=#ADD8E6]Час польоту – 6 секунд. З встановленим СНЗ – 4 секунди.[/color]

     <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentLaserCannon"/>
  - [bold]Загальна інформація[/bold]: Засіб для покриття великої території, що проєктує лазерне поле інтенсивного, хоча й короткочасного вогню.
  - [bold]Вікно стрільби[/bold]: Дозволена під час [color=#00FF00]Транзитних та Вільних польотів[/color].
  - [bold]Типи та характеристики боєприпасів[/bold]:
     <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentAmmoLaserCannon"/>
  Гармата у межах [color=#FFA500]площі 7x7 випадково створює 16 вогняних клітинок (16 випадкових клітинок у межах цієї площі запалюються)[/color]. Ці вогні недовговічні, але дуже інтенсивні. Вони завдають серйозної шкоди будь-яким органічним об'єктам, які підпалюються цим вогнем. Тому їх використовують для витіснення ворогів або-ж блокування певної території.
  Боєприпаси дуже економічні, повний заряд забезпечує 10 пострілів. Вона може похвалитися [color=#ADD8E6]найшвидшим часом польоту вистрілу серед усіх систем озброєння (1 секунда)[/color] і має мінімальну [color=#FFD700]похибку в 1 клітинку[/color].

     <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentGuidedMissileLauncher"/>
  - [bold]Загальна інформація[/bold]: Система запускає дорогі, одноразові, високоефективні ракети, які призначені для ліквідації значущих/важливих цілей.
  - [bold]Вікно стрільби[/bold]: Можна використовувати [color=#FF0000]ЛИШЕ під час Вільних польотів[/color]. Він не може бути використаний, поки десатний шатл знаходиться в транзитному польоті.
  - [bold]Загальні характеристики установки[/bold]: Всі ракети випущені з цієї установки, мають [color=#FFD700]похибку в 3 клітинки[/color].
  - [bold]Типи та характеристики ракет[/bold]:
      <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentAmmoRocketWidowmaker"/>
  Ця ракета має [color=#FF6347]радіус вибуху площею 7x7[/color]. Найкраще використовувати проти великих скупчень ворогів або розкиданих легких цілей. [color=#ADD8E6]Час польоту – 3 секунди. З встановленим СНЗ – 1 секунда.[/color]
      <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentAmmoRocketKeeper"/>
  Ця ракета має [color=#FF6347]радіус вибуху площею 3x3[/color]. Призначена для точних ударів по міцних одиночних цілях. [color=#ADD8E6]Час польоту – 2 секунди. З встановленим СНЗ – 1 секунд.[/color]
      <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentAmmoRocketHarpoon"/>
  Ця ракета має [color=#FF6347]великий радіус вибуху[/color]. Хоч її шкода й невелика, вибух сильно оглушує всіх у радіусі дії, а ударна хвиля добре ламає споруди. [color=#ADD8E6]Час польоту – 5 секунд. З встановленим СНЗ – 3 секунди.[/color]
      <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentAmmoRocketNapalm"/>
  Ця ракета має [color=#FF6347]великий радіус вибуху[/color] і створює інтенсивний вогонь на [color=#FFA500]площі 7x7[/color] при ударі. Її основне призначення – блокування великих територій. [color=#ADD8E6]Час польоту – 6 секунд. З встановленим СНЗ – 4 секунди.[/color]
      <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentAmmoRocketBanshee"/>
  Ця ракета має [color=#FF6347]радіус вибуху площею 7x7 у вигляді зірки[/color]. Після вибуху вона залишає настільки інтенсивний вогонь, що той здатен підпалити навіть об'єкти з високою вогнестійкістю. [color=#ADD8E6]Час польоту – 6 секунд. З встановленим СНЗ – 4 секунди.[/color]
      <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentAmmoRocketThermobaric"/>
  Ця ракета має [color=#FF6347]радіус вибуху площею 7x7 у вигляді зірки[/color]. Після вибуху ракета також залишає інтенсивних вогонь. Додатково при детонації вона створює короткий ефект, що підтягує близькі цілі до центру вибуху. [color=#ADD8E6]Час польоту – 5 секунд. З встановленим СНЗ – 3 секунди.[/color]
   
      <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentRocketPod"/>
  - [bold]Загальна інформація[/bold]: Ця зброя здата випускати шість малих некерованих авіаційних ракет за один залп.
  - [bold]Вікно стрільби[/bold]: Можна використовувати [color=#FF0000]ЛИШЕ під час Вільних польотів[/color]. Він не може бути використаний, поки десатний шатл знаходиться в транзитному польоті.
  - [bold]Типи та характеристики боєприпасів[/bold]:
      <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentAmmoRocketMiniMike"/>
  [bold]Загальна інформація[/bold]: Ці ракети мають [color=#FF6347]радіус вибуху площею 7x7[/color]. Вони створють сильний вибух із димовою завісою, що ідеально підходять для руйнування споруд чи об'єктів. [color=#ADD8E6]Час польоту – 8 секунд. З встановленим СНЗ – 6 секунд.[/color]
      <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentAmmoRocketMiniMikeIncendiary"/>
  [bold]Загальна інформація[/bold]: Ці ракети мають [color=#FF6347]радіус вибуху площею 7x7[/color]. Працюють як стандартні ракети, але з додатковим ефектом підпалу. [color=#ADD8E6]Час польоту – 8 секунд. З встановленим СНЗ – 6 секунд.[/color]

  ### В. Системи електроніки
  Ці системи встановлюються на спеціальні кріплення в лобовій частині шатлу з обох боків від кабіни пілота.
      <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipTargetingSystem"/>
  Система Наведення Зброї (СНЗ) – підвищує швидкість і точність БАП-ударів. Після встановлення час польоту ракет та інших набоїв скорочується на 2 секунди (до мінімум 1 секунди), максимальне відхилення від "Цілі" мішені зменшується на 2 клітинки, а розсіювання навколо точки влучання – на 3 клітинки (до мінімум 1 клітинки). Це суттєво покращує ефективність повільних ракет і робить удари по цілях, розташованих ближче до передової, більш точними та безпечними.
      <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropShipLZDetector"/>
  Система спостереження ПЗ дає змогу в реальному часі відстежувати обстановку на Позадковій Зоні через консоль камер у кабіні пілота.
      <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropShipSpotlight"/>
  Прожектор освітлює область перед кріпленням системи електроніки, у який встановлений, та вмикається через меню обладнання. Його функціональність обмежується лише освітленням визначеної ділянки й не надає додаткових тактичних переваг.
  
  ### С. Модулі двигуна
  Ці модулі встановлюються на спеціальні кріплення двигуна для підвищення ефективності шатла.
      <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentFuelEnhancer"/>
    [color=#ADD8E6]Зменшує загальний час Транзитного польоту[/color] і [color=#ADD8E6]збільшує час польоту у режимі Вільного польоту на 25%[/color]. Ідеальний вибір для швидкого реагування, прискорених транспортних циклів та подовженого часу підтримки БАП.
      <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentCoolingSystem"/>
    [color=#ADD8E6]Скорочує час дозаправки шатла на 50%[/color], зменшуючи простої на Саванні або Посадковій Зоні (ПЗ).
  -   [bold]Примітка щодо сумісності[/bold]: обидва модулі можна встановити одночасно – їх ефекти сумуються, але з меншим коефіцієнтом ефективності. Бонус до навички пілотування також додається до ефекту системи охолодження.

  ### D. Допоміжні модулі
    Десантні шатли мають [bold]3 внутрішні точки кріплення[/bold], розташовані біля задньої частини. На усі ці слоти можна встановити Допоміжні модулі для розширення підтримки десанту. Наразі доступні два основні модулі:

       <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentFulton"/>
    -   Після встановлення модуль дозволяє шатлу [color=#ADD8E6]піднімати предмети або трупи, відправлені з поверхні за допомогою фултона[/color]. Пілот повинен використовувати свою консоль озброєння, щоб забрати предмети, відправлені за допомогою фултона.

       <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentMedevac"/>
    -   Оснащення цим модулем дозволяє десантному шатлу [color=#00FF00]повертати важкопоранених чи недієздатних бійців на ношах медичної евакуації безпосередньо з поля бою[/color].
    -   Щоб повернути бійців за допомогою системи медичної евакуації, пілот повинен спочатку вибрати систему медичної евакуації на консолі озброєння і вручну взаємодіяти з нею, щоб активувати її. Система медичної евакуації також має 20-секундний час відновлення.
    -   [bold][color=#FF0000]ВАЖЛИВО. Не забудьте надати допомогу евакуйованому та повідомити медиків про його стан. Не залишайте його без нагляду після приземлення на Саванні.[/color][/bold]

       <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentParaDrop"/>
    -   Цей модуль дає можливість [color=#87CEEB]десантувати бійців з шатла під час польоту.[/color] Таким чином ви можете продовжувати виконувати свої бойові завдання, одночасно спрямовуючи підкпріплення на передову для підтримки загонів на колонії.
    -   Щоб відправити десант, попередньо вам потрібно мати на десатному шатлі [bold]парашути[/bold], які можна отримати у [bold]Постачання[/bold]. Під час польоту, попросіть морпіхів на колонії, по рації позначити бажане місце приземлення десанту за допомогою [color=#FF0000]Лазерних цілевказівників[/color] або [color=#00FF00]Сигнальних флаєрів[/color].
    -   Після виконайте наступні дії: на першому моніторі натисніть "Ціль" -> клацніть по потрібній цілі для скиду десанту; на другому моніторі натисніть "Озброєння" -> "СПД" -> "Зафіксувати".
    -   Наказуємо морпіхам на борту вдягти на плечі парашути та відправляємо їх у вільний політ.

  ### E. Придбання озброєння та модулів (Фабрикатор оснащення шатла)
  Усі системи озброєння, відповідні типи боєприпасів і модулі не доступні безпосередньо. Їх потрібно виготовляти через Фабрикатор оснащення шатла, розташований поруч із посадковими майданчиками.
      <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipFabricator"/>
      <Box>використовується система [color=#FFFF00]"Очок Шатла"[/color] для друку потрібних компонентів.</Box>
  -   [bold]Поповнення очок шатла[/bold]: Існує два основних способи отримання або відновлення цих важливих очок:

  1. [bold]Пасивне відновлення[/bold]: Очки шатла пасивно відновлюються з часом, але [color=#FFA500]дуже повільно[/color] (приблизно 1 очко кожні 3 секунди).
  Цей метод зазвичай недостатній для швидкого переозброєння під час активних операцій.

  2. [bold]Втручання командування[/bold]: [color=#FFD700]Найефективніший і найшвидший спосіб поповнити витрачені очки шатла – через втручання командування.[/color] Командування може витратити [color=#00FF00]"Очки Розвідки"[/color] для придбання очок шатла, які негайно зараховуються для виготовлення озброєння та модулів.

  -    Ця система робить можливості модифікації шатла частиною загального стратегічного управління ресурсами операції. Пілоти повинні економно розпоряджатися боєприпасами та обладнанням, а також підтримувати оперативний зв'язок з командуванням щодо поточного запасу очок і потреб.

   ## A. Доступ до інтерфейсу БАП та його основи

    Усі аспекти керування системами БАП здійснюються через [bold]Консоль Керування Озброєнням[/bold].
    -   [bold]Два монітори:[/bold] Після відкриття консолі ви побачите два незалежні монітори. Кожен з них може відображати той самий набір вікон і працює автономно, що дозволяє одночасно відкривати різні інформаційні або контрольні панелі (наприклад, цілі – на одному, камери – на іншому).
    -   [bold]Доступні вікна:[/bold] Основні вкладки, доступні на моніторах: [bold]Озброєння[/bold], [bold]Ціль[/bold], та [bold]Камери[/bold].

    ### B. Навігація по вкладках Консолі Керування Озброєнням
    1.  [bold]"Озброєння"[/bold]
    -  Надає деталізований огляд поточного озброєння шатла.
    -  Відображає, які системи встановлені в слотах озброєння, а також типи й кількість боєприпасів для кожної з них.

    2.  [bold]"Камери"[/bold]
    -   Відображає зображення з камери, зосереджене на обраній цілі та її безпосередньому оточенні.
    -   Коли це вікно активне, воно відображає зображення з області навколо вибраної цілі.
    <Box>[bold]Керування камерою[/bold]:</Box>
    -   Між [italic]двома основними моніторами[/italic], розташовані чотири стрілки напрямку.
    -   Використовуючи ці стрілки, можна [color=#ADD8E6]незначно зміщувати огляд камери[/color] навколо обраної точки. Кнопка в центрі повертає камеру до початкового положення – на саму ціль.
    -   [color=#FFD700][bold]Важливо[/bold]: Переміщення огляду у вікні "Камери" [bold]не змінює точку удару БАП[/bold]. Удар завжди наноситься за координатами цілі, вибраної у вікні "Ціль".

    3.  [bold]"Ціль"[/bold]
    -   Це основний інтерфейс для вибору цілей і запуску озброєння шатла.
    <Box>[bold]Послідовність запуску – крок за кроком:</Box>
    -   [color=#FFA500][bold]Вибір цілі[/bold][/color]: У правій частині вікна "Ціль" відображається список доступних цілей. Зазвичай це об'єкти, позначені наземними загонами за допомогою [color=#FF0000]Лазерних цілевказівників[/color] або [color=#00FF00]Сигнальних флаєрів[/color]. Клацніть по потрібній цілі, щоб її вибрати.
    -   [color=#FFA500][bold]Натисніть "Обстріл"[/bold][/color]: Після вибору цілі активуйте кнопку "Обстріл" у вікні.
    -   [color=#FFA500][bold]Натисніть "Зброя"[/bold][/color]: Відкриється список усіх встановлених систем озброєння.
    -   [color=#FFA500][bold]Оберіть конкретну зброю[/bold][/color]: Позначте систему, якою хочете завдати удару по вибраній цілі.
    -   [color=#FF0000][bold]Натисність "Вогонь"[/bold][/color]: Натисніть кнопку "Вогонь", щоб відправити команду на запуск.
    -   [bold]Якщо послідовність виконана правильно, ви почуєте характерний звук вибору/пострілу відповідної системи.[/bold]

    -   Існує також [bold]Зсув цілі[/bold], замість ведення вогню по маркеру або сигнальному флаєру ви можете задати зміщення відносно позначки.
    -   Зсув працює у системі координат X/Y та впливає лише на камеру, не змінюючи напрямку польоту снарядів. Для докладного пояснення механіки перегляньте розділ посібника з мінометів [textlink="Система координат (Просто тицьни сюди)" link="RMCGuideRoleMortar"]

    <Box>[bold]Час перезарядки зброї та Швидка стрільба:</Box>
    -   Кожна система має [italic]короткий внутрішній час перезарядки[/italic], після якого її можна знову застосувати.
    -   Однак, [bold]немає жорсткої затримки між пострілами з різних систем[/bold]. Тобто після вистрілу з однієї зброї (наприклад GAU-21) ви можете одразу виконати послідовність "Обстріл" -> "Зброя" (вибрати іншу GAU-21 або іншу зброю) -> "Вогонь" щоб дуже швидко випустити ще один залп з іншої зброї. Це дозволяє здійснювати потужні комбіновані атаки.

    ### C. Операції БАП: найкращі поради (що робити)

    -   [color=#00FF00][bold]СЛІД: Майте при собі додаткове спорядження[/bold][/color]: Завчасно візьміть на борт десантного шатла корисне спорядження, наприклад: парашути, каталки, стазисні мішки, сигнальні флаєри, медикаменти та інше. Це допоможе вам бути готовими до будь-яких непередбачуваних ситуацій.
    -   [color=#00FF00][bold]СЛІД: Перевіряйте призначення цілі[/bold][/color]: Завжди переконайтеся, що обрана вікном "Ціль" мішень відповідає позначенню наземних груп. Помилка може вбити своїх.
    -   [color=#00FF00][bold]СЛІД: Слідкуйте за боєприпасами[/bold][/color]: Регулярно переглядайте "Озброєння", щоб знати кількість боєприпасів у кожній зброї. Втрата боєздатності посеред операції – не сама найкраща ситуація.
    -   [color=#00FF00][bold]СЛІД: Використовуйте обидва монітори ефективно[/bold][/color]: Тримайте "Ціль" на одному моніторі для керування вогнем, а "Камери" або "Озброєння" – на іншому для огляду ситуації та перевірки боєприпасів.
    -   [color=#00FF00][bold]СЛІД: Тренуйтеся швидкому переключенню зброї[/bold][/color]: Опануйте послідовність "Обстріл -> Зброя -> Вогонь", щоб оперативно задіювати кілька систем підряд.
    -   [color=#00FF00][bold]СЛІД: Скидайте зсуви цілі після місії[/bold][/color]: [bold]Після виконання вогневого завдання обов'язково скидайте зміщення цілі. Ви ж не хочете обстріляти своїх, чи не так?[/bold]

    -   [color=#FF0000][bold]НЕ СЛІД: Не стріляйте без точної ідентифікації цілі[/bold][/color]: Ніколи не відкривайте вогонь по непідтвердженій цілі, оскільки дружній вогонь з БАП по своїх має катастрофічні наслідки.
    -   [color=#FF0000][bold]НЕ СЛІД: Не плутайте вид з камери з точкою прицілювання[/bold][/color]: Вікно "Камери" лише для спостереження! Удар завжди приходить по тій цілі, що вибрана у вікні "Ціль".
    -   [color=#FF0000][bold]НЕ СЛІД: Не забувайте повідомляти про свої наміри[/bold][/color]: Перед відкриттям вогню повідомте передові загони про свій намір, щоб уникнути дружнього вогню.
    -   [color=#FF0000][bold]НЕ СЛІД: Не марнуйте дорогі боєприпаси[/bold][/color]: Підбирайте озброєння під ціль. Не витрачайте потужні/дорогі ракети чи боєприпаси на дрібні або неважливі цілі.


</Document>
