<Document>
  [color=#5f698a]█    █ █▄ █[/color] [head=2][bold]КОРПУС МОРСЬКОЇ ПІХОТИ ОБ'ЄДНАНИХ НАЦІЙ[/bold][/head]\n
  [color=#5f698a]▀ ▄▀ █ ▀█ [/color]

  #Знай своє командування
  ##Довідник щодо командного складу та керівників відділів

  Отже, ви прокинулися, ситі, одягнені й озброєні. Дісталися до брифінгу й тепер думаєте, кому підлизатися, щоб отримати медальку чи підвищення. Тримайте короткий огляд начальства - щоб знали, чию дупу цілувати:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleCO"/>
  </Box>
  -[bold]Командуючий Офіцер[/bold] (КО) - верхівка всієї ієрархії, саме вони керують цим цирком. Вони накажуть своїм офіцерам що роботи, аби невдовзі вже ВОНИ обов'язково це сказали ТОБІ. Ми ж знаємо який ти хороший, чи не так?
  -Вони мають абсолютну владу на цьому кораблі й підпорядковуються лише Вищому Командуванню.
  \n
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleXO"/>
  </Box>
  -[bold]Виконавчий Офіцер[/bold] (ВО) - друга особа в командному складі після КО. Якщо КО це мозок, то ВО його права рука.
  \n
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleSO"/>
  </Box>
  -[bold]Штабний Офіцер[/bold] (ШО) координує дії загонів, підтримуючи зв’язок із їхніми лідерами та передаючи отримані звіти й розвіддані ВО та КО. Він веде нагляд за загоном і має доступ до камери на вашому шоломі (який ВИ, звісно носите, так?).
  \n
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleCMP"/>
  </Box>
  -[bold]Голова Військової Служби Правопорядку[/bold] (ГВСП) наглядає за роботою військової поліції та забезпечує дотримання і виконання статуту Морської піхоти.
  \n
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleCMO"/>
  </Box>
  -[bold]Головний Лікар[/bold] (ГЛ) наглядає за медичним відділом і слідкує, щоб персонал працював ефективно, а дослідження проводилися безпечно й етично.
  \n
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleASO"/>
  </Box>
  -[bold]Офіцер Підтримки[/bold] (ОП) наглядає за ангаром, розвідкою, відділом постачання та інженерії. Попри те, що постачання й інженерія мають власних керівників, ОП має безпосередню владу над ними.
  \n
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleCE"/>
  </Box>
  -[bold]Головний Інженер[/bold] (ГІ) наглядає за обслуговуючими інженерами.
  \n
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleQM"/>
  </Box>
  -[bold]Офіцер Логістики[/bold] (ОЛ) керує відділом постачаннь, відповідає за логістику та наглядає за вантажниками.
  <Box>
  Гляньте Ланцюг командування, щоб дізнатися, хто за ким іде в ієрархії. І пам’ятайте:
  </Box>
  <Box>
    [bold]ВІДДАТИ ЧЕСТЬ![/bold]
  </Box>

  ### Guide by teatotaltemplar
</Document>
