<Document>
  # Розвідник: "Тихий мисливець"

  ## Очі на ворога, точний вогонь
  Сладність: [color=#FF0000]Дуже Складно[/color]

  Розвідник є тихою перевагою КМПОН: він тихо проникає в тил ворога, збирає ключову розвідувальну інформацію та усуває пріоритетні цілі з максимальною витонченістю.
  Застосовуючи передовий термоплащ M68 для непомітного пересування та спеціальну бойову гвинтівку М4СПГ для несподіваних атак, Розвідник забезпечує загін винятковими можливостями спостереження й тихих атак.

  ## Стандартний набір
  Розвідник володіє наступним оснащенням:
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleM4SPRCustom"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCBackpackScout"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCLaserDesignatorScout"/></Box>

  ## Основна інформація та оснащення

  ### Термоплащ M68: мистецтво невидимості
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCBackpackScout" HorizontalAlignment="Left"/>
  Першою вашою перевагою є [bold]постійний та нескінченний пристрій невидимості[/bold]. Це основний інструмент для проникнення, спостереження та виживання. Водночас термоплащ має низку важливих обмежень:

  - [bold]Обмеження стрільби[/bold]: Ви [italic]не можете вести вогонь у маскуванні[/italic] [color=#FF0000]протягом приблизно 2–3 секунд після виходу з нього[/color]. Це потрібно враховувати під час планування атаки.
  - [bold]Гранати[/bold]: Ви не можете активувати (підірвати) гранату, перебуваючи під маскуванням.

  Попри ці обмеження, маскування дозволяє виконувати низку ключових дій:

  - Ви [bold]можете піднімати предмети з землі[/bold].
  - Ви [bold]можете кидати предмети[/bold].
  - Ви [bold]можете завдавати удари в ближньому бою[/bold], наприклад добивати критично поранених ксеноморфів бойовим ножем.
  - Ви [bold]можете наводити мітки[/bold] для Ближньої Авіаційної Підтримки (БАП) або Орбітального Бомбардування (ОБ), за допомогою свого [bold]лазерного цілевказівника.[/bold]
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCLaserDesignatorScout"/></Box>

  ### Спеціальна бойова гвинтівка М4СПГ: інструмент невидимого вбивці
  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleM4SPRCustom" HorizontalAlignment="Left"/>
  Хоча М4СПГ не є зброєю з максимальною шкодою, вона цінується за високу точність, універсальність і здатність суттєво послаблювати цілі. Унікальні типи набоїв і широкий набір сумісних модифікацій дозволяють адаптувати гвинтівку під конкретні задачі.

  <Box>[bold]Типи боєприпасів[/bold]:</Box>
  <Box>[bold]Високошвидкісні (ВШ) набої:[/bold] Володіють [color=#ADD8E6]найвищою точністю[/color] і хорошою бронебійною силою. Фактично універсальний набій для ведення точного вогню по більшості цілей.</Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCMagazineRifleM4SPRA19"/>
  </Box>
  <Box>[bold]ВШ уражаючі набої:[/bold] [color=#FFFF00]Збивають ціль з ніг[/color] (ефективні проти ксеноморфів до 2-го тиру). Підходять для дезорганізації ворогів, зриву атак і створення можливостей для подальших дій, а також вбивста поодиноких ворогів.</Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCMagazineRifleM4SPRA19Impact"/>
  </Box> 
  <Box>[bold]ВШ запалювальні набої:[/bold] [color=#FFA500]Підпалюють ціль[/color], завдаючи додаткової шкоди. Корисні для добивання відступаючих ворогів або примушення їх змінювати позицію. [italic]Неефективні проти стійких до вогню цілей, таких як Королева чи Спустошувач.[/italic]</Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCMagazineRifleM4SPRA19Incendiary"/>
  </Box>
  
  -   [bold]Паралізуючі постріли[/bold]: Ураження з М4СПГ суттєво послаблюють більшість цілей. Навіть без миттєвого вбивства гвинтівка надзвичайно ефективна проти швидких і небезпечних ворогів. [color=#FFD700]Будьте обережні: дружній вогонь по своїх із цієї зброї завдає значний урон.[/color]

  ## Ігровий процес: мистецтво розвідки

  ### Скритність та виживання:

  -   [bold]Опанування маскування[/bold]: Ваше маскування надзвичайно складно виявити для більшості ксеноморфів, особливо серед рослинності або в умовах слабкого освітлення. Часто ви можете пройти повз цілої групи ворогів, залишившись при цьому не виявленими.
  -   [bold]Мисливець стає здобиччю[/bold]: Якщо ви відчуваєте, що ксеноморф цілеспрямовано й майстерно полює саме на [italic]вас[/italic] – краще негайно змініть позицію, а не очікувати допоки він втратить інтерес. Ваше життя в пріоритеті.
  -   [bold]Постійна пильність[/bold]: Постійно контролюйте оточення. Завжди тримайте в голові маршрут відступу або запасний план у разі раптової загрози.

  ### Координація розвідки та вогневої підтримки:
  -   [bold]Сила інформації[/bold]: Ви надаєте надзвичайну користь групам вогневої підтримки, якщо міномети та засоби БАП реагують швидко. Вчасно передана інформація може повністю змінити хід бою.
  -   [bold]Наведення міток[/bold]: Хоча Лідери Загонів/Вогневої Підтримки зазвичай спрямовують БАП на передовій, Розвідник ідеально підходить для наведення мінометів та ОБ на критичні тилові цілі. Наприклад на коридори їх пересування чи інші важливі елементи їхньої інфраструктури. Такі удари змушують ворога відступати або порушують їхні ключові процеси.

  ##  Стратегії: мистецтво засідок

  Існує кілька ефективних стилів гри за Розвідника, однак один із найрезультативніших – робота через засідки.
 <Box> "Спалити та повалити" </Box>
  Проведіть раптову атаку, спершу [italic]ураживши ціль одним запалювальним пострілом[/italic] накладаючи тривалу дію підпалу.
  Одразу після цього [bold]швидко перезарядіть на магазин із ВШ уражаючими набоями[/bold] і зробіть серію пострілів. Це змушує ксеноморфа або витримувати безперервне обгорання й удари з оглушенням, або перекочуватися, щоб загасити полум'я – що призводить до самооглушення та відкриває можливість для добивання.
  Важливо: уражаючі набої також [italic]накладають оглушення[/italic], тимчасово блокуючи здібності на кшталт стрибків чи ударів, що робить ціль вразливою та контрольованою.

  <Box>Визначив, підпалив і зник!</Box>
  Ця техніка не спрямована на миттєве знищення. Її мета – систематично виснажувати та дратувати ворога, особливо заблукалих ксеноморфів або невеликі ізольовані групи.
   - Переконайтеся, що у вас є ВШ запалювальні набої. Глушник на М4СПГ значно полегшує приховану роботу.
   - Перебуваючи під маскуванням, тихо наблизьтеся до самотньої цілі або невеликої групи (але не дуже близько), яка дещо відокремлена. Зніміть маскування лише на мить – зробіть 1–2 запалювальні постріли, після чого негайно знову сховайтеся та змініть позицію. Не затримуйтеся на місці після атаки.
   - Уражений ксеноморф зазнає тривалого підпалу й ймовірно втратить контроль над ситуацією: почне перекочуватися, намагаючись загасити полум'я або просто стане легшою здобиччю для ваших побратимів.
   - Знайдіть нову позицію, нову ціль або навіть ту саму ціль, якщо вона не винесла уроку. Головне – залишатися непередбачуваним і не давати ворогу можливості чітко визначити, звідки саме ви дієте.

  # Поширені помилки та як їх уникнути

  Щоб стати ефективним Розвідником, потрібно знати не лише правильні дії, а й типові помилки, яких слід уникати:

  <Box>[bold]Надмірна залежність від невидимості ("синдром непереможності")[/bold]:</Box>
  -   [color=#FF0000]Уявлення, що маскування робить вас повністю невразливим. Ви починаєте рухатися серед ксеноморфів немов їхня друга матуся, або надто довго залишаєтесь на одній позиції.[/color]
  -   [color=#00FF00]Пам'ятайте про обмеження плаща: уважні ксеноморфи можуть помітити ваше мерехтіння. Завжди оцінюйте ризики та уникайте зайвої самовпевненості.[/color]

  <Box>[bold]Проникнення без шляху відступу[/bold]:</Box>
  -   [color=#FF0000]Ви пробираєтеся вглиб вулика, відчуваючи себе чемпіоном, а потім розумієте, що не маєте уявлення, як вибратися, коли справи підуть шкереберть.[/color]
  -   [color=#00FF00]Перед будь-якою ризикованою дією визначайте кілька маршрутів відходу. Продумайте, що робитимете у разі виявлення ворогами. Маскування – це інструмент виживання, а не лише проникнення.[/color]

  <Box>[bold]Невиправдане витрачання боєприпасів[/bold]:</Box>
  -   [color=#FF0000]Стріляти уражаючими чи запалювальними набоями М4СПГ по випадкових, малонебезпечних цілях – наприклад по майже мертвому Дрону.[/color]
  -   [color=#00FF00]Розглядайте боєприпаси М4СПГ як цінний ресурс. Використовуйте їх проти важливих або небезпечних цілей, де потрібні спеціальні ефекти. Менш важливі цілі залишайте на вторинну зброю.[/color]

  <Box>[bold]Відсутність комунікації[/bold]:</Box>
  -   [color=#FF0000]Ви помітили Королеву, кількох дуже небезпечних ксеноморфів або ворожу групу, що рухається до ПОБу і нікого не попередили. Або неправильно вказали координати для ОБ і ви вбили своїх ж.[/color]
  -   [color=#00FF00]Ви – очі та вуха вашого загону. Ефективна й чітка комунікація так само важлива, як і ваші бойові навички. Повідомляйте свій загін про те, що ви бачите і що збираєтеся робити, особливо якщо це впливає на ваших побратимів.[/color]

  <Box>[bold]Невдала засідка (помилки при виході з маскування)[/bold]:</Box>
  -   [color=#FF0000]Ви знімаєте маскування і одразу натискаєте на спусковий гачок, забуваючи про затримку у 2–3 секунди. Або постійно виходите з маскування з однієї й тієї ж позиції.[/color]
  -   [color=#00FF00]Тренуйтеся в часі виходу з маскування та відкриття вогню. Під час засідки знімайте маскування трохи [italic]перед[/italic] тим, як потрібно відкрити вогонь. Виходьте з маскування у різних місцях, щоб бути менш передбачуваними.[/color]

  <Box>[bold]"А я світлячок"[/bold]:</Box>
  -   [color=#FF0000]Випадково увімкнений ліхтар на броні робить вас добре помітним, навіть у маскуванні.[/color]
  -   [color=#00FF00]Регулярно перевіряйте стан ліхтаря на вашій броні – особливо після відродження або зміни спорядження. Навіть дрібна помилка може повністю знищити вашу скритність.[/color]

  ## Висновок

  Ви отримали загальний огляд роботи Розвідника – складної та вимогливої ролі, що потребує не лише швидкої реакції, а й постійного аналізу та виважених рішень.
  Розвідник поєднує засідку, збирача розвідданих та невидимої вбивці з функцією психологічних ігор. Ефективність залежить від уміння користуватися маскуванням, зброєю та залишатися там, де ворог найменше цього очікує.

  Помилки неминучі, але знання типових хибних дій допомагає уникати зайвих ризиків і довше зберігати бойову ефективність. Дійте розсудливо і з холодною головою. Усе решта лише допоміжні предмети, здатні допомогти вам вибрати правильні рішення.
  
  Пам'ятайте: головне завдання Розвідника – передача розвідданих вашому загону та штабу. Слухайте канали зв'язку й повідомляйте всю інформацію, яка може вплинути на рішення командування, а в подальшому і на хід бою.
  
  Дійте зважено, залишайтеся непомітними та використовуйте свої можливості там, де вони дадуть найбільший ефект. Успіхів на завданні і уникайте ситуацій, де вас можуть переграти й вбити.

</Document>
