<Document>
  # Снайпер: "Соколине око"

  ## Один постріл – один паразит
  Складність: [color=#4CAF50]Середня[/color]

  У цьому посібнику розглянуто обидві ролі – анти-матеріальний снайпер та стандартний снайпер.

  Отже, ви стали Снайпером чи його незамінним Навідником? Чудово. Ви отримуєте одну з найважливіших ролей на полі бою, здатну зупиняти прориви ксеноморфів, ліквідовувати пріоритетні цілі та створювати постійний тиск на ворога.

  # Стандартний набір
  Снайпер володіє наступним оснащенням:
  <Box><GuideEntityEmbed Entity="CMM96SSniperRifle"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCXM43E1AntiMaterielRifle"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMGlassesM42ScoutSight"/></Box>

  # Набір Навідника
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCKitSpotter"/>
  <Box>Якщо ви берете на себе важливу роль Навідника, у вашому наборі повинні бути наступні предмети:</Box>
  <Box><GuideEntityEmbed Entity="CMPamphletSpotter"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCLaserDesignatorSpotter"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMGlassesM42ScoutSight"/></Box>

  ## Усвідомлення прицільного пострілу та його впливу: основа вашої майстерності
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionAimedShot" Caption="Прицільний постріл"/> </Box>

  Прицільний постріл – ваша ключова здібність. Якщо ви успішно навелися й здійснили постріл, він завдає значної шкоди та що ще важливіше, накладає на ціль [color=#ADD8E6][bold]дебаф[/bold][/color] залежно від типу набоїв. Цей ефект працює на [italic]БУДЬ-ЯКУ[/italic] ціль, включно з Королевою та ксеноморфами третього тиру.

  І лазерний приціл снайпера, і здібність "Позначити ціль" від Навідника покращують Прицільний постріл, скорочуючи його час підготовки та впливаючи на дистанцію до цілі:

  <Box>[bold]Лазерний приціл снайпера[/bold]:</Box>
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionToggleLaserOn" Caption="Перемикач лазера, включений"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionToggleLaserOff" Caption="Перемикач лазера, вимкнений"/> </Box>
  -   Увімкнення створює [color=#FF0000]добре помітний червоний лазерний промінь[/color], що вказує на вашу ціль.
  -   [italic]Перевага[/italic]: Скорочує час підготовки Прицільного пострілу на 50%.
  -   [italic]Недолік[/italic]: Чітко розкриває вашу позицію та напрямок атаки ворогові.

  <Box>[bold]Здатність Навідника "Позначити ціль"[/bold]:</Box>
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionSpotTarget" Caption="Позначити ціль"/> </Box>
  -   Після "Позначення" цілі Навідником, до неї з'являється [color=#FFA500]помаранчева лінія[/color] якщо сам Навідник знаходиться у полі зору.
  -   [color=#00FF00]Якщо ж Навідник перебуває у прихованому стані, лінія успадковує його прозорість і стає невидимою, не видаючи позицію Навідника.[/color]

  ### Використання снайперської гвинтівки

  Коли у ваших руках снайперська гвинтівка, на інтерфейсі з'являються дві додаткові кнопки:
  -   [italic]Прицільний постріл[/italic]: Запускає потужний цільоспрямований постріл – ваш основний інструмент для нанесення шкоди та накладання дебафів.
  -   [italic]Перемикач лазера[/italic]: Активує видимий лазерний промінь, який тягнеться до цілі та суттєво прискорює підготовку Прицільного пострілу.
  -   Після активації Прицільного пострілу на панелі швидкого доступу натисніть [color=#FFA500][keybind="CMUniqueAction"][/color], щоб почати підготовку. Швидкість підготовки залежить від того, чи була ціль "помічена" Навідником, або чи ввімкнено ваш лазер. Після завершення підготовки буде здійснено постріл самонавідним набоєм.

  ### Допомога від Навідника

  Використовуючи цілевказівник Навідника, ви маєте одну ключову здатність:
  -   [italic]Позначити ціль[/italic]: Позначає ворожу ціль та дає вашому снайперу можливість значно швидше підготувати Прицільний постріл.
  -   Після активації "Позначити ціль" на панелі швидкого доступу натисніть [color=#FFA500][keybind="CMUniqueAction"][/color], щоб розпочати позначення цілі для вашого снайпера.

  ## Маскхалатний костюм: станьте невидимою опорою
  <GuideEntityEmbed Entity="CMArmorM45"/>
  Снайпер і Навідник можуть використовувати маскхалатний костюм – це не просто камуфляж, а високотехнологічна система маскування з потужними тактичними можливостями.

  -   [bold]Здібність "Підготувати позицію"[/bold]: Після [color=#FFA500]короткого часу підготовки[/color], якщо ви залишаєтеся [color=#ADD8E6]повністю нерухомими[/color], ви стаєте [italic]невидимими[/italic] для всіх. Будь-який рух одразу робить вас видимими.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionGhilliePreparePosition" Caption="Підготувати позицію"/> </Box>
  -   [color=#00FF00][bold]Примарна невразливість[/bold][/color]: У стані невидимості та нерухомості, кулі [italic]проходять крізь вас[/italic] не завдаваючи шкоди та не блокуючи лінію вогню.
  -   [bold]Тактичні переваги[/bold]:
  -   Можливість займати [color=#DAA520]передові позиції[/color] для стрільби або спостереження
  -   Виконання ролі [color=#FF6347]невидимої опори[/color] під час засідок
  -   Утримання [color=#ADD8E6]нетипових кутів[/color] в обороні.
  -   [bold]Увага[/bold]: Якщо вас виявлять, перебуваючи нерухомими, маневру у відповідь у вас немає. Це інструмент для маскування, а не спосіб уникнути небезпеки миттєво.

  ## Снайперська гвинтівка М96С та його оснащення

  Стандартна снайперська гвинтівка – це зброя для точних і виснажливих пострілів із великої дистанції, що використовує спеціалізовані типи набоїв. Вона чудово підходить для контролю пересування ворогів та накладення сильних статус-ефектів на пріоритетні цілі.

  <Box> Типи боєприпасів та ефекти прицільного пострілу: </Box>
  <Box>[bold]Зенітний набій[/bold]</Box>
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMMagazineSniperM96SFlak"/> </Box>
  -Звичайний постріл: Завдає прямої шкоди та наносить урон навколишнім цілям. Особливо ефективний проти скупчення ворогів в одному місці.
  -Ефект прицільного пострілу: При влучанні у визначену ціль завдає підвищеної шкоди та накладає [color=#ADD8E6]дуже сильне сповільнення[/color], різко обмежуючи її мобільність.
  <Box>[bold]Запальний набій[/bold]</Box>
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMMagazineSniperM96SIncendiary"/> </Box>
  -Звичайний постріл: Завдає прямої шкоди та підпалює ціль [color=#FFA500]інтенсивним вогнем[/color].
  -Ефект прицільного пострілу: Підсилює дію вогню та [color=#B0B0B0]тимчасово погіршує зір[/color] цілі.
  <Box>[bold]Снайперський набій[/bold]</Box>
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMMagazineSniperM96S"/></Box>
  -Звичайний постріл: Завдає стабільної пробивної шкоди.
  -Ефект прицільного пострілу: Значно підвищує шкоду, дозволяючи завдати високий урон навіть проти "товстих" цілей.

  ## Анти-матеріальна гвинтівка ТМ43Е1 та його оснащення

  Анти-матеріальна гвинтівка призначена для пробивання перешкод і ураження кількох цілей одним пострілом. Вона наносить надзвичайно сильну шкоду й особливо ефективна проти найбільших і найвитриваліших загроз.

  <Box>Боєприпаси та ефекти:</Box>
  <Box>Анти-матеріальна гвинтівка має лише один тип набоїв, проте він вирізняється колосальною пробивною силою, здатною прошити майже будь-яку ціль чи перешкоду.</Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCMagazineSniperXM43E1AntiMateriel"/>
  </Box>
  <Box>[bold]Звичайний постріл[/bold]:</Box>
  -Завдає дуже високої шкоди з вираженим пробиванням броні.
  -Куля може проходити крізь декілька цілей та укриттів. Кожна пробита ціль або перешкода зменшує подальшу шкоду та ефективну дальність.
  -Чим більша або міцніша ціль, а також чим щільніша перешкода, тим сильніше зменшуються ці показники.
  <Box>[bold]Ефект прицільного пострілу[/bold]:</Box>
  -На додачу до базового (вже дуже високого) ушкодження з урахуванням пробиття, прицільний постріл завдає [italic]значної додаткової шкоди[/italic].
  -Ця додаткова шкода часто масштабується від розміру цілі та її поточного запасу здоров’я. Завдяки цьому зброя надзвичайно ефективна проти великих та "товстих" цілей, таких як T3-ксеноморфи або Королева, завдаючи значний відсоток їхнього поточного здоров’я.
  -[bold]Бонус за послідовні влучання:[/bold] Повторні прицільні постріли по [italic]одній і тій самій цілі[/italic] збільшують ефективність цього бонусного ушкодження, винагороджуючи зосереджений вогонь по важливій цілі. Перехід на іншу ціль скидає накопичений бонус.

  ## Загальні тактики Снайпера та Навідника

  -   [bold]Точність наведення: Позиціонування залишається ключовим.[/bold] Хоча прицільні постріли [color=#00FF00]самостійно наводяться на ціль[/color], правильне початкове розташування – для чіткої лінії вогню та оптимального часу наведення (який залежить від дистанції) – залишається [color=#ADD8E6]критично важливим[/color].
  -   [bold]Розуміння призначення боєприпасів[/bold]:
  -   Стандартний снайпер: [color=#FFA500]Використовуйте зенітні набої для сильного сповільнення ключових цілей, а запальні – для тривалого вогневого ураження та погіршення зору. Обирайте тип боєприпасів відповідно до ситуації[/color]
  -   Антиматеріальний снайпер: [color=#FF6347]Прицільний постріл призначений для виведення з ладу найвитриваліших ворогів. Зосередьтеся на накопиченні бонусу за послідовні влучання та враховуйте вплив пробивання при стрільбі через групи або укриття.[/color]
  -   [bold]Терпіння та можливість "Стратегія очікування"[/bold]: [color=#ADD8E6]Дочекайтеся, коли ворог зайде надто далеко, а потім завдайте прицільного пострілу, що зупинить або ослабить його.[/color] Самонавідні набої роблять це більш ефективно.
  -   [bold]Пріоритетність цілей[/bold]:
  -   Стандартний снайпер: [color=#FFA500]Який дебаф (Сповільнення/Підпал/Погіршення зору) зараз принесе найбільшу користь вашому загону?[/color]
  -   Антиматеріальний снайпер: [color=#FF6347]Чи варто продовжити атакувати пошкодженого T3, щоб зберегти бонус за послідовні попадання, чи перейти до нової загрози? Коли доцільно пробити слабших ворогів, щоб уразити важливу ціль позаду?[/color]
  -   [bold]Розумне використання лазерного прицілу[/bold]: Лазер снайпера [color=#FFD700]значно пришвидшує прицільний постріл, але водночас чітко видає вашу позицію[/color]. Використовуйте його, коли швидкість важливіша за скритність або коли ворог уже приблизно знає, де ви знаходитеся.
  -   [bold]Перевага прихованого Навідника[/bold]: Навідник, що залишається непоміченим, може скорочувати час прицілювання снайпера [color=#00FF00]не розкриваючи власне положення[/color]. Це дає вам значну тактичну перевагу.

  ## Висновок

  Опанування ролі снайпера (стандартного чи антиматеріального) це шлях, що вимагає точності, терпіння та відточеного тактичного мислення. Це не роль для імпульсивних рішень: вона винагороджує методичність, зважений вибір цілей і чітку координацію з Навідником та рештою загону.

  Влучно випущений зенітний набій, що зупиняє наступ; запальний набій, який підпалює ворога та погіршує йому зір; чи проникний снайперський постріл з ТМ43Е1, що ліквідовує ціль високого пріоритету – кожен з них здатен самостійно змінити перебіг бою. І завжди пам'ятайте, Навідник – ваш множник сили, ваша друга пара очей і ключ до найшвидшої роботи вашої гвинтівки.

  Тож беріть гвинтівку, налаштовуйте приціл і підтримуйте зв'язок з загоном. Чи то забезпечення прикриття, усунення критичних цілей, чи створення психологічного тиску на ворога – ваш вплив на бій з відстані буде відчутним.

  Вдалого полювання, снайпере.


</Document>
