<Document>
  # Гранатометник: "Любитель вибухівки"

  ## Вибухове озброєння
  Складність: [color=#FF8C00]Складно[/color]

  Коли морські піхотинці потребують швидкого вибухового прориву або очищення укріплених позицій, Гранатометник є оптимальним вибором.
  Озброєний гранатометом M83, цей спеціаліст застосовує широкий спектр гранат з точністю і дальністю, що перевищують стандартні засоби, забезпечуючи вирішальну перевагу завдяки потужній вибуховій дії.

  ## Стандартний набір
  Гранатометник володіє наступний оснащенням:
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLauncherM83"/> </Box>
  Гранатомет M83 – це сучасна зброя досилання вибухівки, що поєднує [bold]шестизарядний барабан[/bold] із [color=#00FF00]системою УДВ[/color].
  Система УДВ дозволяє гранатам, випущеним з M83, [italic]безпечно проходити крізь морпіхів[/italic] без ризику завдати їм ушкоджень, що гарантує досягнення цілі навіть у щільних бойових умовах.
  <Box>  <GuideEntityEmbed Entity="RMCArmorM3G4"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCArmorHelmetM3G4"/></Box>
  Цей спеціалізований комплект забезпечує Гранатометнику [italic]бронезахист високого класу[/italic], ефективно знижуючи балістичні, вибухові та загальні травматичні ушкодження.
  При цьому комплект накладає лише [italic]середні штрафи до швидкості руху[/italic], дозволяючи зберігати належну мобільність на полі бою. Шолом у складі набору також дає можливість відбити до шести паразитів.

  ## Тактичне застосування: стійка загроза

  Гранатометник діє як важкоброньований передовий боєць або надійний елемент вогневої підтримки. Високий рівень живучості дозволяє вам приймати на себе вогонь та утримувати позиції, недоступні для інших, тоді як гранатомет забезпечує оглушення та вибуховий урон по пріоритетних цілях.

  <Box>[bold]Використовуйте свої сильні сторони:[/bold]</Box>
  -   [bold]Операції проти паразитів[/bold]: Використовуйте стійкість шолома до паразитів, щоб агресивно вступати у зіткнення.
  -   [bold]Ураження високопріоритетних цілей[/bold]: Зосереджуйте вогонь гранатомета по найбільш небезпечних загрозах – таких як Преторіанець, Спустошувач або щільні групи воїнів. Можливість тримати їх у стані оглушення відкриває критичні можливості для вашого загону.
  -   [bold]Прорив і наступальні дії[/bold]: Гранати – це не лише засіб боротьби з ворогом – це ефективний інструмент для зміни конфігурації поля бою. Використовуйте вибухові заряди, щоб [italic]проривати ворожі укріплення, руйнувати барикади та створювати нові маршрути просування.[/italic] Це дає змогу вашому загону прорватися вперед і закріпитися в утвореному проході.
  -   [bold]Фахівець з очищення смоли[/bold]: ФПП-гранати ідеально підходять для швидкого очищення великих ділянок смоли. Використовуйте їх, щоб забезпечити швидке просування морської піхоти.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMGrenadeHighExplosive" Context=""/> </Box>

  <Box>[bold]Пом’якшення слабких місць і економія боєприпасів:[/bold]</Box>
  -   [color=#FFD700][bold]ВИСОКИЙ РІВЕНЬ СТІЙКОСТІ[/bold]: Пам’ятайте, що такі сильні ксеноморфи, як [bold]Руйнівник та Королева, мають високу стійкість до вибухового ураження та його ефектів[/bold]. Не очікуйте, що стандартні ФПП-гранати дадуть хороший результат проти цих елітних загроз – більшу частину шкоди вони просто проігнорують і продовжать наступ.[/color]
  -   [bold]Екстремальна економія боєприпасів[/bold]: Кожна граната має вагу. Не витрачайте їх на незначні цілі або ситуації, де інші морські піхотинці можуть ефективно впоратися самі. Ваш боєкомплект – це ресурс, який варто берегти для критичних моментів або для цілей високої цінності, які [italic]лише ви[/italic] здатні ефективно оглушити або знешкодити.
  -   [bold]Дружній вогонь є критичним[/bold]: [color=#FF0000]Ваші гранати не розрізняють цілей і здатні миттєво вбити своїх побратимів.[/color] Ніколи не відкривайте вогонь по скупченню морпіхів. Точність ведення пострілу у ваших ж інтересах.
  -   [bold]Стратегічні комбінації[/bold]: Не покладайтеся на один тип гранат. Чергуйте ФПП для оглушення, ВІРЗ для підпалу території та ОФ для моментів, де є чітка можливість завдати максимальної шкоди.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMGrenadeHighExplosive" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCGrenadeIncendiary" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="CMGrenadeFrag" Context=""/> </Box>
  -   [color=#FF0000][bold]БУДЬТЕ ОБЕРЕЖНІ: ГРАНАТИ ВІДСКОКУЮТЬ![/bold][/color] [bold]Завжди переконуйтеся у наявності прямої траєкторії польоту. Постріл під неправильним кутом поблизу стіни чи перешкоди може спричинити рикошет назад у ваш бік або (що ще гірше) у ваших побратимів які наступають. Перевіряйте траєкторію перед кожним пострілом, особливо у вузьких коридорах.[/bold]

  ## Постійний виклик: пильність і адаптивність

  Найбільші довгострокові загрози для Гранатометника – це самовпевненість і незмінність тактики. Попри те, що на початку ви можете відчувати себе майже невразливим завдяки високій живучості, важливо пам’ятати: ксеноморфи пристосовуються, а характер бою постійно змінюється.

  Надмірна впевненість, яка виникає після кількох легких сутичок, часто призводить до необережних позицій, відкриття власних слабких місць або недооцінки скоординованих атак противника.
  Справжнє опанування цього спорядження ґрунтується не на "танкуваню", а на дисциплінованій грі: вмінні поважати власні обмеження (особливо боєкомплект) та постійно коригувати тактику відповідно до ситуації.

  Гранатометник – сильна роль, але навіть "богів" збивають із ніг, якщо вони занадто вірять у власну непохитність і не помічають змін на полі бою. Будьте уважні, дійте розумно і ваша легенда справді матиме шанс залишитися в історії.

</Document>
