<Document>
  ## Елітні бійці КМПОН
  Збройні спеціалісти – це одні з найпотужніших сил, які розгортає КМПОН. Вже з початку операції їхні дії можуть суттєво вплинути на результат будь-якого бою.

  Хоча вони мають доступ до унікальних наборів спорядження та високоефективної зброї підтримки, вони [bold]не[/bold] є "одинаками" чи "рембо". Спеціалісти повинні працювати як частина загону.
  Чітке розуміння ролі кожного спеціаліста є критичним для максимального підвищення бойової ефективності морської піхоти.

  Цей розділ містить загальні поради для нових спеціалістів, а також короткі вступи до кожного набору спорядження. Детальні індивідуальні посібники наведено у відповідних розділах.

  ## Загальні поради для всіх спеціалістів

   <Box>[bold]Боєприпаси – цінний ресурс[/bold]: </Box>
  - Більшість боєприпасів спеціалістів є потужними й дорогими (у плані витрат Постачання або рідкості). [color=#ffcc00]Використовуйте їх економно.[/color]
  - До більшості наборів варто заздалегідь замовити додаткові боєприпаси, щоб не залишитися без них у критичний момент.

   <Box>[bold]Знайте своє спорядження та роль[/bold]: </Box>
  - Розумійте сильні й слабкі сторони вашого набору та оптимальні умови його застосування. Не витрачайте бронебійні ракети на заблукалих дронів, якщо загону потрібні вони для знищення більш небезпечних ксеноморфів.
  - Перед висадкою детально ознайомтесь з усім спорядженням. Знайте, як швидко перемикати типи боєприпасів, ефективні дистанції стрільби, радіус вибуху та специфічні властивості вашої зброї чи оснащення.

   <Box>[bold]Ситуаційна обізнаність – ключова[/bold]: </Box>
  - Ви є пріоритетною [italic]ціллю[/italic] для ворога. Утримуйте постійну пильність і контролюйте фланги.
  - Використання стандартної броні морпіхів іноді зменшує увагу ворога до вас, але позбавляє вас переваг спеціалізованої броні.

   <Box>[bold]Залишайтеся живими – ви множник бойової сили[/bold]: </Box>
  - Хоча життя кожного морпіха важливе, втрати спеціалістів значно знижують боєздатність загону. Дійте розумно, не ризикуйте даремно і ставте особисте виживання у пріоритеті, щоб продовжувати підтримку загону.


  ## Доступні набори спеціалістів
  Натисніть на назву класа спеціаліста, щоб отримати докладний посібник з описом його спорядження, тактики та унікальних здібностей.

  - [bold][textlink="Розвідник" link="RMCGuideRoleSpecScout"][/textlink][/bold] - "Тихий мисливець"
  - Озброєний спеціальною бойовою гвинтівкою М4СПГ та термоплащем M68, розвідник чудово виконує завдання з розвідки, позначає цілі за допомогою свого цілевказівника, а також завдає сильних та високоточних атак.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleM4SPRCustom" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCBackpackScout" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCLaserDesignatorScout" Context=""/> </Box>

  - [bold][textlink="Гранатометник" link="RMCGuideRoleSpecGrenadier"][/textlink][/bold] - "Любитель вибухівки"
  - Гранатометники застосовують багатозарядний гранатомет M83 для точного запуску різних типів гранат, розчищаючи маршрути та знищуючи навіть групи ворогів. Їхня броня М3-Г4 забезпечує підвищений рівень захисту.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLauncherM83" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCArmorM3G4" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="CMGrenadeFrag" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="CMGrenadeHighExplosive" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCGrenadeIncendiary" Context=""/> </Box>

  - [bold][textlink="Ракетник" link="RMCGuideRoleSpecDemo"][/textlink][/bold] - "Руйнівник"
  - Коли необхідно гарантовано знищити ціль, ракетник застосовує проти-танковий гранатомет M5. Ця зброя здатна запускати осколково-фугасні й бронебійні ракети, що становить серйозну загрозу для важко захищених цілей і укріплених позицій.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponLauncherM5ATL" Context="" /> <GuideEntityEmbed Entity="RMCRocket84mm" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCRocket84mmAntiArmor" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCExplosivePlastic" Context=""/> </Box>

  - [bold][textlink="Снайпер" link="RMCGuideRoleSpecSniper"][/textlink][/bold] - "Соколине око"
  - Озброєний снайперською гвинтівкою М96С або анти-матеріальною гвинтівкою ТМ43Е1. Цей спеціаліст забезпечує критично важливу далекобійну вогневу підтримку. Він здатний сповільнювати уражені цілі та виступає потужним психологічним стримуючим фактором для ксеноморфних наступів. Постачається з набором Навідника для стрільця.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMM96SSniperRifle" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCXM43E1AntiMaterielRifle" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCKitSpotter" Context=""/> </Box>

</Document>
