<Document>
  <Box>
    [color=goldenrod][head=2]ПОСІБНИК ВІЙСЬКОВОЇ СЛУЖБИ ПРАВОПОРЯДКУ[/head][/color]
  </Box>
  <Box>
    [color=white]✧✧✦✧✧[/color]
  </Box>
  <Box>
    [bolditalic][head=2]Написано Управлінням Військової служби правопорядку для кадетів  [/bolditalic]
  </Box>
  <Box>
    [color=#134975]‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾[/color]
  </Box>

  ## Чим займається Військова служба правопорядку?


  Військова служба правопорядку (ВСП) – це роль, яка в грі покликана забезпечувати дотримання [textlink="Морського права" link="RMCMarineLaw"] та [textlink="Стандартних процедур (СП)" link="RMCMarineSOP"]. Зазвичай це робиться для того, щоб підтримувати правила сервера та стандарти рольової гри так, аби взаємодії залишалися занурюючими для всіх гравців. [bold]Мета військової служби правопорядку – не кинути до в'язниці якомога більше морпіхів.[/bold] Таку поведінку не схвалюють. Завдання [color=#ff000d][bold]Військової служби Правопорядку[/bold][/color] – зробити сервер більш занурюючим та приємним місцем для всіх. Робіть все можливе, щоб досягти цієї мети.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookLawMarine"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookSOP"/>
  </Box>

  ## Персонал Військової служби правопорядку на борту Саванни


  <Box Orientation="Vertical">
    [bold]Голова Військової Служби Правопорядку[/bold]
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleCMP" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#8B0000][bold]Голова Військової Служби Правопорядку[/bold][/color], скорочено [color=#8B0000][bold]ГВСП[/bold][/color], є керівником Військової служби правопорядку на борту Саванни. Це друга за рівнем влади особа на кораблі у питаннях [textlink="Морського права" link="RMCMarineLaw"], поступається лише білому-списковому [color=#00CBFE][bold]Командуючому Офіцеру[/bold][/color]. Вони відповідають за належне дотримання Морського права та [textlink="СП" link="RMCMarineSOP"], а також за те, щоб [color=#ff000d][bold]ВСП[/bold][/color] виконувала свої обов'язки належним чином. [color=#8B0000][bold]ГВСП[/bold][/color] зазвичай є більш досвідченим [color=#ff000d][bold]військовим поліціянтом[/bold][/color], який може відповідати на запитання та розв'язувати робочі ситуації. [color=#8B0000][bold]Голова Війської Служби правопорядку[/bold][/color] може мати звання від другого лейтенанта (O1) до першого лейтенанта (O2).
  </Box>


  <Box Orientation="Vertical">
    [bold]Військовий Наглядач[/bold]
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleMW" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [bold]Військовий Наглядач[/bold], скорочено [bold]Наглядач[/bold] це особа, відповідальна за керування в'язницею, винесення вироків затриманим та виконання більшості адміністративної роботи. Вони займаються паперовою роботою та записами, щоб в'язниця працювала без проблем. Військові [bold]Наглядачі[/bold] можуть мати звання від сержанта (E5) до комендор-сержанта (E7).
  </Box>


  <Box Orientation="Vertical">
    [bold]Військовий поліціянт[/bold]
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleMP" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [bold]Військовий поліціянт[/bold], або [color=#ff000d][bold]ВП[/bold][/color], становлять більшість частини відділу та виконують основні правоохоронні обов'язки. До цього входять арешти, обшуки, патрулювання та будь-які інші дії, що входять до їхніх обов'язків. [bold]Слухаються [bold]Наглядача[/bold] та [color=#8B0000][bold]ГВСП[/bold][/color].[/bold] Зазвичай військові поліціянти можуть мати звання від капрала (E4) до штаб сержанта (E6).
  </Box>


  ## Перед ким відповідальна Військова служба правопорядку? Перед Провостом!
  <Box Orientation="Vertical">
    [bold]Провост-маршал[/bold]
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRolePvM" Caption=""/>
  </Box>
  [color=#ffa500][bold]Офіс Провост-Маршала[/bold][/color], часто скорочуваний до просто "Провост", – це організація, яка відповідає за правильне тлумачення закону та формування самого Морського права. [bold]Якщо ви побачите представника Провосту на борту Саванни, виявляйте до нього найвищу повагу.[/bold]


  ## Коди безпеки
  Саванна має кілька рівнів безпеки, які можна встановлювати. Існують такі коди:

  [bold][color=lightgreen]Зелений код[/color][/bold] – Саванні нічого не загрожує. Озброєння обмежене, порядок стандартний. Працівникам ВСП дозволяєьтся застосовувати лише нелетальние спорядження.
  
  [bold][color=lightblue]Синій код[/color][/bold] – Поточна, відома чи потенційна загроза безпеці Саванні, екіпажу чи інша надзвичайна ситуація у сфері безпеки. Екіпаж має право носити пістолети, а працівникам ВСП дозволено застосовувати нелетальні засоби та обмежено використовувати летальну зброю.
  
  [bold][color=red]Червоний код[/color][/bold] – Загроза для Саванни суттєва. Знятті усі обмеження на спорядження для персоналу Саванни. Ймовірні бойові дії на борту Саванни.
  
  [bold][color=black]Дельта код[/color][/bold] – Самознищення Саванни активовано або знищення неминуче. Кожна особа на борту що здатна тримати зброю, зобов'язана її отримати. Настійно рекомендується процес евакуації.


  ## Спорядження Військової служби правопорядку
  Військова служба правопорядку має широкий набір спеціалізованого спорядження, потрібного для виконання своїх обов'язків. Нижче наведено перелік із кольоровим маркуванням, що відповідає рівням доступу для [color=#ff000d][bold]ВСП[/bold][/color].


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCHandcuffs"/>
  </Box>
  [bold]Кайдани – це основний інструмент [color=#ff000d][bold]ВСП[/bold][/color], який дозволяє вам затримати людину, клацнувши по ній, тримаючи кайдани в руці.[/bold] Якщо ціль рухається, дія переривається, тому спочатку оглушіть морпіха, який не виконує накази. Коли на людині надягнені кайдани, вона не зможе рухатися, якщо ви її тримаєте.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCZipties"/>
  </Box>
  Затяжки працюють так само, як і кайдани, [bold]за тим винятком, що після зняття вони ламаються й більше не можуть бути використані.[/bold] Це зручно, якщо ви не хочете перейматися тим, що десь залишили кайдани. [bold]Одноразові – застібнув і забув![/bold]


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMStunbaton"/>
  </Box>
  [bold]Дубинка з електрошокером – це зброя ближнього бою, яка оглушає морського піхотинця одним ударом.[/bold] Щоб вона оглушала, її потрібно спочатку активувати (натиснувши [keybind="ActivateItemInHand"]). Перевірити чи дубинка увімкнена, можна оглянувши її або подивившись чи світиться вона. Заряджається шляхом вставлення в зарядний пристрій.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponTaser"/>
  </Box>
  Знешкоджувач – це допоміжна зброя, що випускає електричні розряди. Послідовні влучання оглушують ціль на відстані та дозволяють вам скоротити дистанцію. Зверніть увагу, що оглушення триває трохи менше, ніж від електрошокової дубинки, тож залежно від дистанції може знадобитися повторний постріл після зближення. Знешкоджувач можна зарядити на зарядному пристрої. [bold]Знешкоджувач також можна використовувати як імпровізовану дубинку, завдаючи ударів по підозрюваному в ближньому бою.[/bold]


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMFlash"/>
  </Box>
  Спалах – це портативний пристрій, який можна використовувати двома способами:
  - У бойовому режимі ви можете клацнути ним по гравцю, щоб засліпити його напряму. Це оглушить ціль і зіб'є її з ніг.
  - Ви також можете натиснути [keybind="ActivateItemInHand"] тримаючи пристрій у руці, щоб створити спалах малого радіуса, який дезорієнтує та сповільнює оточуючих, але не оглушує.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMArmorM2MP"/>
  </Box>
  Стандартна броня для військової служби правопорядку. Вона має достатній рівень захисту та є легшою за стандартну броню морпіхів. [bold]Забезпечує добре збалансований захист і дає пристойні показники у всіх категоріях, хоча не є найкращою ні в одній.[/bold]


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCArmorVestMP"/>
  </Box>
  Легка броня, яку [color=#ff000d][bold]ВСП[/bold][/color] можуть обрати у своїй стійці спорядження. [bold]Вона не сповільнює рух і дозволяє дуже швидко пересуватися, однак забезпечує мінімальний захист і зовсім не захищає від кислотних чи біологічних загроз.[/bold]


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMArmorRiot"/>
  </Box>
  [bold]Ця важка та громіздка броня здатна витримувати значні пошкодження від звичайних загроз – ножів, куль та подібного.[/bold] У відповідь ви будете помітно сповільнені під час її носіння. Зверніть увагу: вона не надає жодного захисту від кислотних чи біологічних атак. У зброярні можна знайти загалом 9 комплектів.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGrenadeFlashBang"/>
  </Box>
  Сліплячка – дуже ефективний засіб для контролю великих зон або натовпу. Після кидка вони детонують, оглушуючи цілі у великому радіусі на тривалий час. [bold][color=#ff000d][bold]Ваші побратими по службі[/bold][/color] також піддаються ефекту оглушення, тому кидайте гранату з-за укриття або одразу відходьте після кидка.[/bold] Їх дозволено носити при зеленому коді, але лише для самооборони або захисту інших. Не застосовуйте їх без необхідності!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCFlashlight" />
    <GuideEntityEmbed Entity="CMPackFlare" />
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCMotionDetector" />
    <GuideEntityEmbed Entity="CMFireExtinguisher" />
  </Box>
  Ліхтарики, флаєри, детектори руху та вогнегасник – усі ці предмети доступні в зброярні, якщо вони вам потрібні.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCVendorSecArmory"/>
  </Box>
  Гумові кулі – [bold]несмертельні набої[/bold], які можна використовувати з більшістю стандартної зброї. Після кількох влучань ціль буде оглушена на короткий час. Будьте уважні та стежте за тим, який тип набоїв у вас заряджений! Корисні проти військовополонених та інших осіб, які не є морпіхами і можуть бути стійкими до дії знешкоджувача. Отримати їх можна у відповідному автоматі в зброярні.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCBoxShotgunBeanbag"/>
  </Box>
  Травматичні набої – ефективний засіб придушення заворушень, що здатен оглушити ціль після кількох влучань. Вони стріляються виключно зі спеціального протибунтівного дробовика, яку можна знайти у зброярні. Так само корисні проти військовополонених та інших неморпіхів, які можуть бути стійкими до знешкоджувача.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponShotgunM890Riot"/>
  </Box>
  Протибунтівний дробовик – це восьмизарядна напівавтоматична рушниця, яку можна знайти в зброярні. Вона стріляє травматичними набоями, але не може заряджатися стандартними набоями – картеччю чи кулею. Загалом у зброярні доступно 9 протибунтівних дробовиків.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponLauncherM81"/>
  </Box>
  Протибунтівний гранатомет – це однозарядний гранатомет, що може заряджати нелетальні гранати (наприклад, сліплячки). Не підтримує бойові гранати, такі як ФПП, ВІРЗ та ОФ. [bold]Щоб зарядити гранатомет, натисніть [keybind="CMUniqueAction"], тримаючи його у руках, відкрийте ствол, вставте гранату та закрийте її. Зверніть увагу: щоб стріляти, гранатомет потрібно саме тримати у двох руках.[/bold] Загалом у зброярні доступно 3 протибунтівних гранатометів.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMArmorM3VLBallistics"/>
  </Box>
  Балістичний бронежилет – це модифікована версія стандартної броні морпіхів М3-L, розроблена для небойового персоналу морської піхоти. Забезпечує базовий рівень захисту. Загалом у зброярні є 5 таких бронежелетів.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponShotgunM890"/>
  </Box>
  Тактичний дробовик – це напівавтоматична летальна рушниця, яку також можна знайти в зброярні. Вона не може заряджатися травматичними набоями, але МОЖЕ використовувати картеч, флешентні та кулеві набої. Підствольний гранатомет підтримує стандартні бойові гранати: ФПП, ВІРЗ та ОФ. Загалом у зброярні можна знайти 6 тактичних дробовиків.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMWeaponPistolM1984"/>
  </Box>
  У зброярні можна знайти одну шафку М1984, у якій зберігаються летальні боєприпаси та самі М1984. Ці пістолети ідентичні як у морпіхів. Летальні боєприпаси знаходяться у самих шафках, а гумові – у Riot-Tech автоматі. Загалом у зброярні є 4 пістолета М1984.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponRifleM54CMK1AP"/>
  </Box>
  У зброярні можна знайти дві шафки М54 Марк1, у якій зберігаються летальні боєприпаси та самі М54 Марк1. Ці гвинтівки ідентичні як у морпіхів. Летальні боєприпаси знаходяться у самих шафках, в кейсах. Загалом у зброярні є 2 гвинтівки М54 Марк1.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleM4SPR"/>
  </Box>
  У зброярні можна знайти одну шафку M4СПГ, у якій зберігаються летальні боєприпаси та самі M4СПГ. Ці гвинтівки ідентичні як у морпіхів. Летальні боєприпаси знаходяться у самих шафках, а гумові – у Riot-Tech автоматі. Загалом у зброярні є 4 гвинтівки M4СПГ.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponSMGM63"/>
  </Box>
  У зброярні можна знайти одну шафку M63, у якій зберігаються летальні боєприпаси та самі M63. Ці пістолети-кулемети ідентичні як у морпіхів. Летальні боєприпаси знаходяться у самих шафках, а гумові – у Riot-Tech автоматі. Загалом у зброярні є 4 пістолети-кулемети M63.

  ### Guide made by WithinElysium
</Document>
