<Document>
#Комунікація Морської піхоти

##Вступ


РМС-14 – це командна гра, яка передбачає військову координацію в режимі реального часу.
Багато посад комунікують з керівництвом або підлеглими як основну або додаткову функцію

До таких ролей належать: Лідер Вогневої Групи, Лідер Загону, Пілоти та Помічники Пілотів, Офіцер Логістики, Штабний Офіцер, Офіцер Підтримки, Виконавчий Офіцер, Командуючий офіцер.

Цей посібник призначений для гравців, які розблокували одну з цих ролей. Він навчить вас основ швидкого та ефективного спілкування, щоб мінімізувати час, витрачений на обдумування того, що саме сказати та кому це адресувати.

Також у ньому пояснюється, як виконувати основні обов'язки зазначених ролей, використовуючи системи зв'язку морської піхоти.

Якщо ви вже знайомі з цими системами, можете одразу перейти до відповідного розділу.

Основний принцип, який стосується всіх наведених далі методів, полягає в тому, що чим коротше й чіткіше повідомлення – тим краще.
Чим менше вашим товаришам доводиться читати, тим більше інформації вони можуть отримати за секунду і тим більше вона поміщається на екрані.
З огляду на високу мобільність ксеноморфів та складність одночасного читання й пересування (керування), кожна секунда має значення для передачі життєво важливої інформації.
Це особливо стосується телефонних дзвінків та командних оголошень.

У цьому посібнику ви навчитеся стисло та зрозуміло висловлювати свої рішення під час гри.


##Засоби Комунікації.


КМПОН має два основні типи засобів зв'язку, до яких мають доступ усі керівні посади: радіосистема та телефонна система.


###Радіосистема


Радіо є найшвидшим засобом двосторонньої комунікації, доступним для морських піхотинців. Воно створює додаткові канали чату, у яких можуть спілкуватися морпіхи.
Щоб говорити у певному радіоканалі, активуйте вікно чату клавішею [color=#ffff00][bold][keybind="FocusChatInputWindow"][/bold][/color] після чого поставте перед повідомленням символ "." або ":", додайте відповідну літеру каналу та поставте пробіл.
Будь-який морпіх, який має відповідний ключ шифрування, зможе почути ваше повідомлення.
Повідомлення командного складу та лідерів відображаються збільшеним шрифтом.
У радіосистемах використовуються такі засоби:

<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="CMHeadsetAlphaTeamLeader" Caption="Морпіхотна гарнітура"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMHeadsetSeniorCommand" Caption="Гарнітура командування"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMEncryptionKeyJTAC" Caption="Ключ шифрування"/>
</Box>

Гарнітури морпіхів видаються більшості ролей через їхні автомати спорядження разом із базовою уніформою. В той же час як командні ролі отримують їх автоматично після появи.
Ключі шифрування можна придбати за очки або отримати у відділі постачання. Щоб перевірити гарнітуру, наведіть на неї курсор і натисніть [color=#ffff00][bold][keybind="ExamineEntity"][/bold][/color] ви побачите, до яких каналів вона має доступ і яким літерам вони відповідають.

Ви можете надіслати повідомлення одразу на кілька каналів, додавши більше літер перед пробілом. Наприклад: [bold]":абчд Королева на Чарлі!!"[/bold].
Кількість одночасних каналів та час відновлення залежать від вашої ролі.
[textlink="Пам'ятайте" link="RMCLanguage"] [textlink="що правила " link="RMCLanguage"][textlink="вимагають спілкування виключно українською мовою." link="RMCLanguage"]

Хоча це найзручніша система зв'язку, вона працює лише на борту Саванни та десантних шатлах, якщо тільки [textlink="телекомунікаційна вежа " link="RMCGuideCommunicationsTowers"] [textlink="не була відремонтована." link="RMCGuideCommunicationsTowers"]

Щоб переконатися, що ваше повідомлення було надіслано, перевірте, чи воно з'явилося у кольорі каналу, та також у [color=#808080][italic]кольорі шепоту.[/italic][/color]
Пам'ятайте, що якщо ви утримуєте клавішу руху перед відкриттям вікна чату, ваш персонаж продовжуватиме рух у цьому напрямку, доки ви не відпустите клавішу.


###Телефона система


Що робити морпіху, коли в колонії немає радіозв'язку? У таких випадках на допомогу приходить друга основна система комунікації – телефонна.
Телефонна система працює шляхом з'єднання двох телефонів, що дозволяє людям по обидва боки спілкуватися між собою, ніби вони перебувають в одній кімнаті.
Доступ до неї можна отримати за допомогою наступних предметів і пристроїв:

<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="RMCBackpackRTO" Caption="Радіотелефонний рюкзак"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCRotaryPhone" Caption="Роторний телефон"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCRotaryPhoneWallmount" Caption="Настінний телефон"/>
</Box>

[bold]Роторні телефони[/bold] і [bold]Настінні телефони[/bold] автоматично отримують назву на початку раунду – відповідно до місця, де вони розташовані. Щоб скористатися телефоном, наведіть на нього курсор і натисніть [color=#ffff00][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color]. Після цього відкриється вікно "Телефон"
Вікно поділено на вкладки. Вибравши потрібну вкладку, ви можете натиснути кнопку, що відповідає певному телефону, щоб зателефонувати на нього.
Майте на увазі, що для перегляду всіх вкладок можливо доведеться розширити вікно вправо. Після виклику ви отримаєте предмет "телефон", який з'явиться у вашій руці.
<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="RMCTelephone" Caption="Телефон"/>
</Box>

Телефон, що приймає дзвінок, видаватиме гучний дзвінок протягом певного часу і, що найважливіше, показуватиме повідомлення в локальному чаті [italic]"Телефон починає енергійно дзвонити"[/italic]. Будь-хто може натиснути [color=#ffff00][bold][keybind="Use"][/bold][/color], щоб підняти слухавку.
Під час розмови репліки передаються співрозмовникам у локальному чаті [color=#9066ff]фіолетовим кольором[/color], який буде супроводжуватися звуком бурмотіння. Замість імені мовця показується назва телефону, яка відповідає місцю або носію, де цей телефон фактично знаходиться (наприклад: назва кімнати або ім'я та посада абонента, якщо попередньо він несе радіотелефонний рюкзак на плечах)
Це працює лише тоді, коли обидві сторони активно тримають слухавку.
Поради щодо цього описані в розділі "Поради щодо використання телефону".
Щоб покласти слухавку, натисніть [color=#ffff00][bold][keybind="Use"][/bold][/color] на телефонному пристрої. Якщо відійти занадто далеко, тримаючи слухавку, дзвінок завершиться автоматично.


[bold]Радіотелефонний рюкзак[/bold] працює за тим самим принципом, але також виконує функцію сумки морпіха.
Його можна знайти в більшості автоматів спорядження загону або в автоматі надлишкового спорядження.
Коли рюкзак одягнутий, він додає спеціальну здатність на панель швидкого доступу. Щоб скористатися нею, натисніть клавішу, призначену для цієї здатності, – це відкриє вікно телефону і дозволить підняти слухавку.
Радіотелефонні рюкзаки відображаються у вкладці [bold]"Mорпіхи"[/bold] де вони позначені роллю, ім'ям та загоном гравця, який їх носить.
За замовчуванням, [bold]усі Лідери Загонів і Лідери Вогневих Груп зобов'язані носити їх постійно.[/bold]

##Недвосторонній зв'язок


Окрім способів двосторонньої комунікації між морпіхами, існують додаткові методи зв'язку, які працюють лише в одному напрямку або асинхронно. У цьому розділі ми розглянемо два з них: консолі командування та тактичну мапу.

<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="RMCOverwatchConsole" Caption="Консоль спостереження"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCGroundsideOperationsConsole" Caption="Консоль наземних операцій"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCTacticalMapTable" Caption="Картографічний стіл"/>
</Box>

Кожна з цих консолей доступна Штабним офіцерам, Офіцеру Підтримки, Виконавчому Офіцеру та Командуючому Офіцеру, а також для більшості офіцерів, [bold]окрім лікарів[/bold].
Вони мають доступ до тактичної мапи та можуть робити оголошення, що працюють незалежно від радіо.

Консоль Спостереження відкриває вікно статусу, яке дозволяє робити оголошення для конкретного загону, натиснувши кнопку [bold]Повідомлення Загону[/bold] та переглядати стан кожного морпіха в цьому загоні (живий, ССД (КРС, Космічний Розлад Сну), мертвий). Такі повідомлення відображаються [color=#3399ff][bold]синім[/bold][/color] кольором і супроводжуються звуком азбуки Морзе. Вони не мають часу відновлення.
Ця функція призначена для того, щоб нагадувати морпіхам триматися біля своїх лідерів, а також передавати важливу інформацію – наприклад, про місцезнаходження Королеви, ксеноморфів або інших загонів.
Консоль Спостереження також дозволяє бачити очима будь-якого члена загону, який має камеру (але без можливості читати його повідомлення). Це забезпечує односторонній канал зв'язку у зворотному напрямку.

Консоль наземних операцій створює гучне оголошення, що складається з гучного звуку та тексту, забарвленого в [color=#ff0000][bold]ЧЕРВОНИЙ[/bold][/color] колір і підписаного вашим ім'ям та посадою. Це оголошення чує вся фракція – включно з небойовим персоналом і ФОРКОН (але не Виживші). Зазвичай її використовує [color=#009900][bold]Командуючий Офіцер[/bold][/color] або [color=#99ff66][bold]Черговий Офіцер[/bold][/color]. Цю функцію можна використовувати кожні 30 секунд.

Командуючий Офіцер або Черговий Офіцер може взяти керівничий планшет із настінної шафки поруч із дверима кабінета КО на БІЦ. Він має окремий час відновлення і дозволяє переглядати мапу в режимі реального часу під час руху, а також її оновлювати. В всьому решта, він є ідентичним Консолі наземних операцій.


До тактичної мапи можна отримати доступ з будь-якої консолі або картографічного столу, де вона оновлюється в режимі реального часу.
Усі морпіхи можуть переглянути статичну версію мапи, натиснувши кнопку "Тактична мапа" на своєму інтерфейсі.
Щоб оновити мапи, будь-який член командування може підійти до картографічного столу або консолі, відкрити вкладку "Малювання" і намалювати на ній план. Після оновлення всі морпіхи отримають версію мапи, що включає розташування всіх морпіхів та ксеноморфів (при умові що була увімкнена сенсорна вежа) на той момент часу, а також намальовані на ній накази та позначки. Після оновлення запускається 5-хвилинний таймер відновлення, який поширюється на всі мапи та консолі.


##Чому важлива якісна комунікація.


Ксеноморфи чудово пересуваються мапою на великій швидкості, легко вибивають поодиноких противників і можуть непомітно оточити нічого не підозрюючих ворогів.

Морпіхи навпаки рухаються з такою-ж швидкістю, як їхній найповільніший побратим. Саме тому морські піхотинці намагаються зберегти злагодженість дій і залежні від чисельної переваги, щоб вижити та перемогти.

Саме тому важливо, щоб кожна секунда руху була спрямована в правильному напрямку. Кожен морпіх повинен чітко знати, куди йому йти, коли прибудуть припаси та де наразі перебувають найбільші загрози.
Злагоджений обмін інформацією дозволяє передовим загонам якісно здійснювати будь які дії. 

Комунікація також здійснюється через звичайний локальний чат, і досвідчені лідери вміють керувати найближчими морпіхами власним голосом.
Зверніть увагу, що плаваючі текстові поля ролей [bold]Лідерів Загонів[/bold] та [color=#009900][bold]Командування[/bold][/color] мають збільшений розмір саме з цією метою.
Щоб зробити своє повідомлення жирним, додайте в кінці "!!" і давайте чіткі, прості накази, наприклад: [bold]"ВСІ НА ЗАХІД!!"[/bold] – щоб бути впевненими, що вас почують.


###Як спілкуватися в якості Лідера Вогневої Групи або Лідера Загору.


Третина роботи Лідера Загону – це зв'язок з Бойовим інформаційним центром (БІЦ). Лідери Вогневих Груп відповідають за запити постачання та координацію їх доставки.
Ви той хто приймає рішення на місці, але вам видають телефони і лазерні цілевказівники для передачі даних до БІЦ. Вони бачать загальну картину, яку ви, будучи "на землі" й зайнятими відбиттям натовпу, можете не помічати. Слухайте їхні вказівки, коли це можливо.
Ваш час на передовій – найцінніший ресурс. Використовуйте телефони тільки для викликів тих служб, які постійно перебувають біля телефонів (БІЦ, Відділ постачання, Медичний відділ, шатли).

Коли дзвоните, починайте друкувати своє повідомлення у локальний чат до того, як абонент підніме слухавку – тоді ви зможете надіслати його відразу після вітання й досягти результату швидше.
Завжди повідомляйте до БІЦ важливу інформацію (тип супротивника, кількість, розташування і тому подібне) – це допоможе їм приймати кращі стратегічні рішення.

<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="RMCLaserDesignator" Caption="Лазерний цілевказівник"/>
</Box>

Решта обов'язків лідера у сфері комунікації полягає у співпраці з допоміжними відділами.

Використовуйте лазерний цілевказівник у режимі далекоміра, натиснувши [color=#ffff00][bold][keybind="AltActivateItemInHand"][/bold][/color] або [color=#ffff00][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color] щоб отримати координати для скидання постачання.
Передайте ці координати вашому Пункту Спостереження і відправте будь-які запити на спорядження до Відділу постачання, використовуючи канал ([color=#b17324]:л[/color]), або телефон Постачання у вкладці "Підтримка".

Обов'язково говоріть по каналу КАТА ([color=#ad3b98]:т[/color]) коли користуєтесь цілевказівником або кидаєте сигнальні флаєра, аби повідомити пілотів про необхідність у їхній допомозі.
Також можна використовувати радіо, щоб попросити пілотів перевірити сигнальні флаєра з метою розвідки. Якщо ви користуєтесь цілевказівником, не забудьте вказати свій БАП ID – це перша літера вашого загону разом із номером лазерного цілевказівника, який можна знайти перевіривши цілевказівник за допомогою [color=#ffff00][bold][keybind="ExamineEntity"][/bold][/color].


###Як спілкуватися в якості Пілота.


Для ефективної роботи Ближньої Авіаційної Підтримки (БАП) потрібна чітка комунікація. Ведіть зв'язок через канали КАТА та Командування, повідомляючи про місцезнаходження ксеноморфів і Королеви, якщо ви їх помітили. Якщо ціль зникла до того, як ви відкрили вогонь, попросіть Лідерів Вогневої Групи або Лідера Загону переназначити мітку.
Використовуйте телефон, якщо вас ігнорують у радіоефірі й вежа комунікації працює, але тримайте лінію вільною – вона може знадобитися для термінових запитів БАП.
Через радіо повідомляйте про зліт і посадку, а також про медичні евакуації або отримання розвідданих на відповідних каналах: ([color=#009771]:м[/color] та [color=#059705]:р[/color]).
Також непоганою ідеєю, буде взяти канали загонів у відділі Постачань для ще більш згладженої координації. Або-ж Ви можете звернутися до офіцера (КО, ВО, ШО, ОП), аби він вам вручив особливий ключ з каналами усіх загонів.

У разі евакуації, якщо ви пілот десантного шатлу, зателефонуйте до БІЦ і залишайтеся на лінії, щоб отримувати накази з евакуації.

###Як спілкуватися в якості персоналу БІЦ.


БІЦ означає Бойовий [italic]Інформаційний[/italic] Центр.
Ваша основна роль полягає в передачі інформації.

Важливо звикнути слухати всі радіоканали, до яких ви маєте доступ. Якщо хтось оголосив щось важливе на одному каналі – повторіть повідомлення й на інших.
Наприклад, повідомлення [color=#FF0000]"Королева на Альфі"[/color] варто оголосити в каналі Командування ([color=#5b96d4]:к[/color]), щоб усі лідери і персонал БІЦ могли оперативно відреагувати.
Використовуйте консоль Спостереження, щоб попросити морпіхів триматися біля Лідера Загону. Щоб зберегти згуртованість, давайте накази через телефон Лідера загону – так нижчі за рангом морпіхи не розбігатимуться під час виконання команди.
Відповідайте на питання морпіхів по радіо, коли це потрібно.

Консоль наземних операцій працює за схожим принципом – робіть оголошення, корисні для всіх загонів. Через обмежений розмір тексту краще лаконічно: верхня межа читабельного тексту – приблизно 2-3 речення. Оскільки консоль має короткий відкат і сильно привертає увагу, користуйтеся нею обдумано: іноді швидке радіоповідомлення конкретному загону буде доречнішим.

Завжди вказуйте напрямок (у вигляді сторони світу), коли повідомляєте про позиції ворога або згадуєте місцезнаходження. Неможливо переоцінити, наскільки це допомагає новим гравцям, які ще не знають мапу достатньо добре.
Пам'ятайте, що консоль Спостереження має неприємний побічний ефект – вона вимикає навколишній звук.
Щоб не пропустити телефонний дзвінок, стежте за чатом: раптовий текст білого кольору зазвичай означає телефонні або пріоритетні повідомлення від керівництва.

Якщо потрібно привернути увагу старшого офіцера, використовуйте локальний канал.
Це працює тому що локальні повідомлення мають такий самий колір, як і телефонні сповіщення – саме на них досвідчений персонал БІЦ постійно звертає увагу.
Кожні одну-три хвилини виходьте з консолей і мап, щоб переконатися, що ви нічого не пропустили.

###Поради щодо використання телефону

- Телефони не надсилають повідомлення, коли знаходяться на землі. Саме тому, передаючи телефон іншій особі, завжди використовуйте меню тіла (клацніть на персону якій ви хочете передати слухавку, затисніть і перетягніть його на себе), щоб покласти його в чиїсь руки, оскільки це запобігає втраті повідомлень.
- Під час дзвінка починайте набирати текст, як тільки пролунає звук набору номера. Оскільки залишатися нерухомим з телефоном у руці може бути небезпечно або обтяжливо для людини, з якою ви розмовляєте.
- З тієї ж причини повідомлення повинні бути чіткими і короткими, а в кінці слід додавати "прийом", – щоб попросити про відповідь, або "відбій", щоб завершити розмову. Вони не можуть бачити чи плануєте ще набирати текст. (Іконка маленької хмаринки коло голови персонажа)
- Саме тому не кладіть слухавку першим. Дочекайтеся відповіді "відбій", аби переконатися, що абонент не має більше що повідомити. Виняток – коли часу на відповідь об'єктивно немає.
- Телефони добре підходять для ситуацій, коли такі відділи як медичний або постачання, не могли проігнорувати ваші повідомлення.
- Використовуйте його розсудливо. Якщо ви блокуєте лінію, коли хтось повинен передати важливу інформацію, це може призвести до загибелі морпіхів. Завжди майте причину для дзвінка.

###Guide made by Gabrote42

</Document>
