<Document>
  # Ракетник: "Руйнівник"
  
  ###(Додаткові назви: Садар, демо, труба. Прохання не вживати їх занадто часто, щоб уникнути плутанини.)

  ## Найкращий спосіб вирішення проблем
  Складність: [color=#4CAF50]Середньо-Складно[/color]


  Коли на горизонті з'являються колосальні загрози – ворожа бронетехніка чи масивні біоформи – Ракетник є вирішальною відповіддю КМПОН.
  Озброєний руйнівним ПТГ-М5, цей спеціаліст застосовує найпотужніше переносне озброєння, здатне виводити з ладу найміцніші цілі точними ракетними ударами.
  Його поява сама по собі діє як психологічний тиск, стримуючи ворога.

  ## Стандартний набір
  Ракетник володіє наступним оснащенням:
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponLauncherM5ATL"/> </Box>

  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCKitLoader"/> </Box>

  ## Освоєння арсеналу

  ### ПТГ-М5: ручна зброя руйнування
  ПТГ-М5 є основним інструментом Ракетника і джерелом його грізної репутації. Цей гранатомет створено для однієї мети – максимального руйнування.

  -   [bold]Переважна вогнева міць[/bold]: ПТГ-М5 запускає ракети, що є одними з найпотужніших однозарядних вибухових боєприпасів у грі. Пряме влучання будь-якого типу ракети вбиває більшість людських цілей і ксеноморфів нижчого тиру. Ксеноморфи вищого тиру будуть збиті з ніг або впадуть у критичний стан.
  -   [bold]Психологічний тиск[/bold]: Сам лише звук і силует ПТГ-М5 здатні викликати паніку та дезорганізацію у ворога. Особливо це стосується ксеноморфів, які часто уникають прямого контакту з Ракетником.

  [bold]Передові поради та ризики:[/bold]

  -   [color=#FF0000][bold]ВІДСУТНІСТЬ СИСТЕМИ УДВ[/bold][/color]: Ракети не розрізняють цілей. Вони завдають шкоди або вбивають усе в радіусі вибуху – включно із союзними морпіхами. Необхідна максимальна обережність.
  -   [bold]Затримка при взяті у обидві руки[/bold]: У ПТГ-М5 помітна затримка при взятті в руки. Враховуйте це під час боїв із частою зміною зброї.
  -   [bold]Ракети можуть промахнутися[/bold]: Попри високу потужність, ракети – це все одно снаряди. Вони можуть не влучити в ціль на великій дистанції або проти швидких та маневрених ворогів.

  ### Різновиди ракет та їх ефекти
  ПТГ-М5 використовує два основних типи ракет:
  <Box>   <GuideEntityEmbed Entity="RMCRocket84mm"/> </Box>
  - Детонує потужним вибухом (радіус приблизно 3 клітинки), завдаючи значної фугасної шкоди та додаткового ураження цілі при прямому попаданні.
  - Цей тип ракети ефективний проти неброньованих ксеноморфів і не варто витрачати його проти блукаючих ксеноморфів нижчого тиру. ОФ-ракети чудово підходять для знищення натовпів.
  <Box>   <GuideEntityEmbed Entity="RMCRocket84mmAntiArmor"/> </Box>
  - Практично не має фугасного ураження, але завдає [italic]масивної прямої шкоди[/italic] з тривалим оглушенням, якщо ракета фізично влучає в ціль. Ідеально підходить для ураження важкоброньованих самотніх цілей – ксеноморфів Т3 або ворожої техніки. Неочікувано ефективна навіть на близькій дистанції проти окремих цілей завдяки концентрованому імпульсному удару.

  ### Заряджаючий: примноження вашої сили

  Важливим фактором, що підсилює ефективність Ракетника - є Заряджаючий.
  Хоча [italic]будь-який боєць загону може виконати допоміжне заряджання ракети[/italic], наявність виділеного й належно спорядженого та навченого Заряджаючого значно підвищує безпеку та дозволяє підтримувати високу інтенсивність вогню.

  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCKitLoader"/> </Box>
  -   Цей спеціалізований набір можна видати звичайному стрільцю, перетворивши його на Заряджаючого вашого ПТГ. Спочатку Заряджаючий тримає ракету, поки Ракетник утримує ПТГ обома руками. Після пострілу він підходить й повзаємодіючи з Ракетником (кліком по ньому) ініціює процес зарядки ракети.

  -   [bold]Значне прискорення заряджання ракети[/bold]: Якщо стрілець навчений набором заряджаючого, час зарядки ПТГ-М5 [italic]різко скорочується[/italic]. Така синергія перетворює повільнострільну ПТГ на зброю, здатну випускати ракети значно частіше.
  -   [bold]Підтримувана вогнева міць[/bold]: Значно менші інтервали між пострілами дозволяють Ракетнику постійно тиснути на цілі, швидко добивати поранених ворогів або працювати по кількох загрозах у короткі проміжки часу.
  <Box>[bold]Заряджаючий як бойовий побратим[/bold]:</Box>
  Щоб повністю використати переваги цієї взаємодії, Ракетник і Заряджаючий мають діяти у тісній координації та підтримувати чітку комунікацію.
  Заряджаючий повинен триматися поруч – зазвичай у безпечній позиції позаду Ракетника, щоб забезпечити негайне заряджання після кожного пострілу.
  Окрім пришвидшеної зарядки, призначений Заряджаючий виконує роль повноцінного [bold]бойового побратима[/bold]. До його обов'язків входять:
  - [color=#FFA500]Надання прикриття вогнем[/color] зі своєї основної зброї, коли Ракетник прицілюється або перебуває у вразливому положенні.
  - [color=#FFA500]Добивання[/color] ослаблених або оглушених ракетним ударом ворогів, забезпечуючи швидке завершення атаки.
  - [color=#FFA500]Контроль тилу та флангів[/color] Ракетника, що критично важливо для запобігання засідкам чи оточеню, оскільки Ракетник часто зосереджений на дальньому секторі.
  - Засоби індивідуального захисту з набору Заряджаючого забезпечують йому посилений рівень захисту, підвищуючи живучість під час виконання цих обов'язків. Активна підтримка та постійна пильність й обачність Заряджаючого є ключовими для максимальної ефективності ПТГ-М5 і виживання Ракетника.

  ## Тактичні поради та найкращі практики

  Як Ракетник, ваша головна роль – нейтралізація найнебезпечніших загроз на полі бою. Через ваш руйнівний потенціал ви є однією з пріоритетних цілей для ворога.

                                                                                    <Box> [bold]Ключові міркування для ефективних операцій:[/bold]</Box>
  [bold]Боєприпаси – це золото[/bold]: 
  -  [color=#FFD700]Ваші ракети надзвичайно потужні, але вкрай обмежені й дорогі.[/color] Кожен постріл має бути обґрунтованим. Використовуйте ракети лише проти високопріоритетних загроз або тоді, коли жоден інший засіб не забезпечить потрібний ефект. Ви фактично спеціаліст з "контр-ударів".
  
  [bold]Уміння навадавати пріорітет цілей – критично важлива[/bold]:
  -  [color=#DAA520]Зберігайте бронебійні ракети (ББ) для ксеноморфів вищого тиру[/color] – таких як Т3 (Руйнівник, Преторіанець, Спустошувач, Королева) або інших сильно броньованих цілей.
  -  [color=#FFA500]Застосовуйте осколково-фугасні (ОФ) ракети проти скупчень легкоброньованих ксеноморфів[/color] – T1–T2 (Воїни, Дрони). Значний фугасний радіус ОФ-ракети ідеально підходить для знищення натовпу та дезорганізації таких груп.

  [bold]Готуйтеся бути мішенню[/bold]: 
  -  [color=#FF0000]Ворог робитиме все можливе, щоб вас вбити.[/color] Будьте дуже обачними, працюйте поруч зі своїм загоном і уникайте ізольованих позицій.
  
  [bold]Стежте за траєкторією пострілу[/bold]: 
  -  Переконайтеся, що між вами й ціллю немає перешкод. Ракети, як і гранати, можуть зачепити рельєф або споруди. Не стріляйте, якщо між вами та противником стоять морпіхи.
  
  [bold]Розпоряжайтеся інвентарем грамотно[/bold]: 
  -  Ракети великі. Використовуйте сумки для ракет або покладіться на Заряджаючого як альтернативне сховище. Водночас уважно стежте за боєзапасом вашої другої зброї.

  ## Найкращі тактики та поради

  Оскільки ПТГ-М5 не має системи УДВ, ви [italic]повинні[/italic] мати прямий і вільний огляд цілі. Ось кілька актуальних підходів:

  - [bold]Використовуйте крик Королеви[/bold]: Одним із найкращих моментів для запуску ракети є крик Королеви, який оглушує морпіхів навколо й змушує їх падати на землю. Якщо ви можете передбачити крик (наприклад, почувши характерні важкі кроки перед атакою), спробуйте завчасно змінити позицію, щоб уникнути оглушення – відійдіть за межі радіуса чи на мить десь сховайтеся.
    Одразу після того, як крик знерухомить морських піхотинців, просувайтесь уперед (або переміщайтесь збоку) й робіть прицільний постріл у вразливі, дезорієнтовані цілі. Це надзвичайно ефективний спосіб завдати критичної шкоди або добити ключові цілі.
  - [bold]Мобільність – ключова[/bold]: Ракетник повинен бути швидким і постійно рухатися. Легка броня цьому сприяє. Часто змінюйте позиції, шукайте чисті лінії вогню, атакуйте укріплених ворогів або швидко відходьте одразу після пострілу. Не перетворюйтесь на статичну мішень. Ваше вміння швидко виходити на вигідну позицію і так само швидко з неї відходити – основа успішних ракетних атак.
  - [bold]Додаткова зброя для добивання[/bold]: Після запуску ракети, особливо якщо вона не ліквідувала ціль із високим запасом здоров’я (наприклад Т3, який тепер оглушений або поранений), швидко переходьте на надійну додаткову зброю, щоб завершити атаку. Пістолет-кулемет M63 – чудовий варіант: кобура на ремені дозволяє миттєво перейти до добивання ослабленої цілі, не витрачаючи ще одну дорогоцінну ракету.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="WeaponSMGM63" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCBeltHolsterSMGPouch" Context=""/> </Box>

  ## Вага очікувань
  Ракетник має найпотужнішу переносну вогневу міць й разом із нею несе величезну відповідальність. Ваша здатність знищувати загрози, що здатні переламати хід бою, може стати ключем як до перемоги, так і до поразки.
  Втім, обмеженість боєприпасів, небезпеки, пов’язані з використанням ПТГ-М5, та постійна рішучість ворога вас усунути роблять цю роль дуже складною. Вона вимагає точності, терпіння та справжніх сталевих нервів.

</Document>
