<Document>
  [bold]КОРПОРАЦІЯ ВЕСТОН-ЯМАДА[/bold]
  [color=#FFFFFF]░░░░░░░░[/color][color=#d16d1f]█[/color][color=#eb7a23]▌[color=#FFFFFF]░░░░[/color]▄███▌[color=#25b266]▌▄[/color][color=#1c8a4e]█▀[/color]▄██████████[/color]
  [color=#FFFFFF]░░░░░░░░[/color][color=#d16d1f]█[/color][color=#eb7a23]▌[color=#FFFFFF]░░[/color]▄██[color=#d16d1f]██[/color]█▌[color=#1c8a4e]█▀[/color]▄██[color=#d16d1f]█▀[/color][/color]
  [color=#FFFFFF]░░░░░░░░[/color][color=#d16d1f]█[/color][color=#eb7a23]▌▄██[color=#d16d1f]█▀[/color][color=#1c8a4e]▄[/color][color=#d16d1f]▐[/color]█▌▄██[color=#d16d1f]█▀[/color][color=#EEEE]▄[/color]▐████████[/color]
  [color=#FFFFFF]░░░░░░░░[/color][color=#d16d1f]█[/color][color=#eb7a23]██[color=#d16d1f]█▀[/color][color=#25b266]▄█[/color][color=#1c8a4e]█[/color][color=#d16d1f]▐[/color]███[color=#d16d1f]█▀[/color][color=#EEEEEE]▄█[/color][color=#DDDDDD]█[/color][/color]
  [color=#FFFFFF]░░░░░░░░[/color][color=#d16d1f]██▀[/color][color=#25b266]▄█[/color][color=#1c8a4e]█▀[/color][color=#FFFFFF]░[/color][color=#d16d1f]▐██▀[/color][color=#EEEEEE]▄█[/color][color=#DDDDDD]█▀▐[/color][color=#eb7a23]▐████████[/color]
  [bolditalic]"МАЙБУТНЄ ВЖЕ НАСТАЛО"[/bolditalic]
  [color=#383838]▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄[/color]
  [color=#eb7a23]▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀[/color]

  # Представник Корпорації
  [italic] By SharkSnake98 on GitHub[italic]

  ## Вступ та інформація
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookRoleLiaisonYou"/>
  </Box>

  Ласкаво просимо до[bold] Корпорації [color=#eb7a23]Вестон[/color]-[color= #25b266]Ямада[/color][/bold]! Ви обрали стати частиною Відділу спеціальних служб у ролі Представника Корпорації – наших делегатів, що вирушають у віддалені місії, аби забезпечити дотримання та захист корпоративних інтересів. Однак ця посада може видаватися розпливчастою й незрозумілою, особливо для молодших виконавців, які ще не звикли до її вимог і обов'язків. Цей посібник покликаний усунути такі труднощі, визначивши основні принципи поведінки, очікування від ролі та ресурси, які вам доступні.


  ## Не слід
  Цей розділ містить перелік дій, яких слід уникати під час виконання обов'язків Представника Корпорації, оскільки вони є недоречними, небажаними, незаконними або поєднують усі ці риси разом!

  ### Не слід: буди Антагоністом
  Ваша робота як [bold]Представника Корпорації[/bold] полягає не лише в тому, щоб забезпечувати прибуток, а й у підтриманні стабільних і принаймні, доброзичливих відносин між нами та [color=#1b67a5][bold]ООН[/bold][/color]. Хоча ви завжди повинні дбати про збереження наших інтересів, вам не слід втручатися у проведення операцій КМПОН. Від вас звісно не вимагається надмірна привітність, але відкрита ворожість до військових категорично неприпустима, якщо інше прямо не вказано адміністрацією серверу.

  [bold][color=#eb7a23]Ве[/color]-[color=#25b266]Я[/color][/bold] та [color=#1b67a5][bold]ООН[/bold][/color] є союзниками, і їхній успіх під час операцій майже завжди приносить користь Компанії. Якщо ж виникнуть будь-які труднощі чи непорозуміння – ви завжди можете надіслати нам факс.

  ### Не слід: брати участь у бойових діях на передовій
  Відверто кажучи, ви не є солдатом. Вам буде складно прицілитися зі зброї більшою за пістолет, а більшість видів броні ви не зможете носити, окрім аварійного спорядження. Ваші основні обов'язки полягають у веденні документації, координації з морською піхотою та загалом у рольовій грі. Хоча ви можете за потреби спускатися на поверхню планети, рекомендовано більшу частину часу залишатися на [bold]ПОБі[/bold]. Зрештою, Компанія потребує аби Представники залишалися живими – для захисту наших інтересів.

  ### Не слід: напиватися до смерті
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCDrinkAlcoholSake" Caption="Drink"/>  <GuideEntityEmbed Entity="CMDrinkCanBeerLite" Caption="in"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMDrinkCanAle" Caption="moderation!"/>
  </Box>
  Як [bold]Представник Корпорації[/bold], ви маєте доступ до колекції найрізноманітніших алкогольних та безалкогольних напоїв. Хоча може виникнути думка випити трішки більше, знайте – це [bold]ПОГАНА[/bold] ідея. Надмірне вживання алкоголю може призвести до отруєння, тим самим витративши медичні ресурси від операції КМПОН на ваше лікування, стати причиною вашого арешту і що не менш важливо, завдати серйозної шкоди репутації Компанії.

  Відверто кажучи, Представник [bold][color=#eb7a23]Вестон[/color]-[color= #25b266]Ямада[/color][/bold], який блює на підлогу – це не те, що створює позитивний імідж для нашої Компанії. Ви можете іноді побалувати себе, але пам'ятайте: в усьому має буди своя міра.



  ## Слід
  Цей розділ містить поради та рекомендації, які можуть допомогти вам у виконанні ваших обов'язків.

  ### Слід: буди креативним!
  Хоча цілком логічно було б спробувати зв'язатися з головним офісом [bold][color=#eb7a23]Вестон[/color]-[color= #25b266]Ямада[/color][/bold] для отримання вказівок, але на жаль, відповіді на факси трапляються досить рідко, а отримати конкретні завдання – ще рідше. Це означає, що роль [bold]Представника Корпорації[/bold] по суті нагадує "пригодницьку історію, де ви самі визначаєте свій шлях". На відміну від бойових підрозділів Компанії, ви не маєте чітко встановленої мети, а отже, маєте свободу діяти майже як забажаєте.

  Звісно, є речі яких вам краще уникати (див. вище), і пам'ятайте: ви представляєте [bold][color=#eb7a23]Ве[/color]-[color=#25b266]Я[/color][/bold] – тому продаж алкогольних напоїв морським піхотинцям може реально призвести до серйозних проблем, включно з кримінальною відповідальністю. Хоча не варто очікувати швидкої відповіді з головного офісу, завжди надсилайте до Компанії всі підписані форми та документи.

  [bold]Ось пару ідей:[/bold]
  - Отримати підпис БІЦ під угодами про нерозголошення та захист корпоративного майна
  - Укласти домовленість із кореспондентами щодо публікації або редагування їхніх матеріалів
  - Поспілкуватися з врятованими вижившими, зібрати їхні історії та оформити угоду про нерозголошення
  - Проводити публічні заходи від імені Вестон-Ямада
  - Фіксувати пошкодження колонії
  - Надсилати факси до Ве-Я
  - Збирати відгуки про ефективність технологій Компанії

  І це ще далеко не все!
  Насправді, можливості Представника Корпорації майже безмежні. Втім, скласти план дій на раунд – це лише половина справи. Інша, не менш важлива частина – рольова гра.

  ### Слід: розвивати соціальні навички – спілкуйтеся з іншими!
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleXO"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookRoleCorrespondent"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookRoleSurvivor" />
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookRoleDoctor" />
  </Box>

  Насправді Представник Корпорації має лише одну офіційну мету, визначену самою грою – рольова взаємодія з іншими учасниками. Хоча спершу це може здатися складним завданням, адже більшість морських піхотинців висаджується на поверхні планети, а БІЦ зазвичай займається плануванням і проведенням операції, на борту залишаються інші відділи – військова поліція, інженери, медики та постачання. У них часто буває трохи вільного часу, що робить їх ідеальними кандидатами для спілкування та взаємодії.

  Крім того, кореспонденти перебувають у схожому становищі, адже їхня роль також здебільшого ґрунтується на рольовій взаємодії. Виживші ж можуть стати чудовим джерелом цікавого та захопливого спілкування – зрештою, багато з них є співробітниками [bold][color=#eb7a23]Ве[/color]-[color=#25b266]Я[/color][/bold]. Окрім службової взаємодії, завжди варто приділяти час налагодженню особистих контактів і простому людському спілкуванню. Іноді корисно відкласти корпоративні формальності й просто поговорити з іншими.

  ### Слід: використовувати свої предмети
  З огляду на важливість вашої роботи, вам надано набір різноманітних інструментів і предметів, які допоможуть у виконанні ваших обов'язків. Кожен із них має своє конкретне призначення й високу практичну цінність.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCPortableVendorCorporate"/>
  </Box>
  Автоматизований портфель для зберігання – це пристрій, що дозволяє придбати широкий асортимент предметів, кожен із яких має власне призначення для вас (або для інших). Від пива й сигарет до ключів зв'язку та готівки – він містить майже все, що може знадобитися амбітному Представнику. Водночас кожен предмет має встановлену "вартість у балах", яка обмежує кількість покупок за один раз. Не хвилюйтеся – бали портфеля поступово відновлюються до максимального рівня.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMFax" Caption="The ever reliable fax machine"/>
  </Box>
  Факс-апарат – справжня візитівка кожного поважного співробітника корпорації. Це багатофункціональний і надзвичайно корисний пристрій, що дозволяє копіювати, друкувати та надсилати документи на інші приймаючі факси. Факс також є вашим основним засобом зв'язку з Компанією [bold][color=#eb7a23]Вестон[/color]-[color= #25b266]Ямада[/color][/bold].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMPaper"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMPaperAlmayerStorage" Caption="A filled-out form"/>
  </Box>
  Як головний бюрократ на борту, ви зможете отримати чималу користь від використання форм і бланків. Від підписання та реєстрації угод – до збору відгуків, узагальнення звітів і навіть створення та розповсюдження рекламних матеріалів – папір стане невід'ємною частиною вашого робочого процесу. Простий, надійний і ефективний – саме таким є цей інструмент.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMPenClicky"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMPenFountain"/>
  </Box>
  Той, хто сумнівається у фразі [italic]”Перо сильніше за меч”[/italic], напевне ніколи не отримував заяву до суду. Ручка здатна писати, редагувати й підписувати документи, що робить її незамінним інструментом для Представника Корпорації. Без неї ви навіть не зможете створити жодної форми.

  ## Заключення
  Роль[bold] Представника Корпорації[/bold] на перший погляд може здатися складною й заплутаною, особливо для нових гравців. Проте вона може стати надзвичайно цікавою, захопливою й подарувати унікальні історії, яких не знайдеш більше ніде. Ми сподіваємося, що цей посібник став вам у пригоді і з нетерпінням чекаємо на позитивні звіти для нашої Компанії.

  З повагою,

  [italic]Корпорація [color=#eb7a23]Вестон[/color]-[color= #25b266]Ямада[/color][/italic]
  [color=#383838]▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄[/color]
  [color=#eb7a23]▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀[/color]
</Document>
