<Document>

  #Медичне

  ##Серцево-Легенева Реанімація
  - Зніміть з пацієнта маску.
  - Клікніть на помираючого, щоб почати СЛР.
  - Робіть її кожні 7 секунд щоб зменшити шкоду від удушення.
  - Вона також дещо збільшує період протягом якого можлива реанімація.

  ##Лікування {рани}
  - Коли морпіх зазнає поранень, його треба лікувать.
  - Невиліковні поранення позначенні [bold]"{жирним}"[/bold] текстом.
  - Після того як поранення будуть оброблені, стан морпіха почне повільно покращуватися.
  - Обробка ран також зупиняє кровотечу.
  - Використання ліків прискорить загоєння ран.
  - [textlink="Medicines" link="RMCMedicine"]

  ##Предмети для лікування {рани}
  - Набори для лікування травм та опіків вилікують усі ушкодження при використанні, а також дадуть невеликий бонус до зцілення.
  - Хірургічна нитка та трансплантат синтетики будуть лікувати частину ран, а також дещо покращувати стан морпіхотинця за одне використання.
  - Марля та мазь також лікують усі рани, але лише мазь дає малий бонус до зцілення.
  - Хірургічну нитку та трансплантант синтетики можна використати лише після обробки ран відповідним набором.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMTraumaKit10"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBurnKit10"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMSurgicalLine"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMSynthGraft"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGauze10"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMOintment10"/>
  </Box>\n

  ##Кров і крововтрата
  - Коли морпіхотинець втратив багато крові, він почне отримувати шкоду від удушення.
  - Щоб відновити кров, слід залити її з пакету з кров'ю.
  - Їх можна заливати в пацієнта вручну, або за допомогою крапельниці.
  - Щоб використати пакет з кров'ю вручну, треба клікнути на того кому хочете залити кров.
  - Клікніть на особу ще раз, щоб від'єднати її від пакету.
  - Щоб перелити кров за допомогою крапельниці, слід спершу закріпити на ній кров'яний пакет, а потім перетягнути її спрайт на пацієнта.
  - Клікніть на крапельницю, коли захочете від'єднати її.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBloodPackFull"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMIV"/>
  </Box>\n

  ##Дефібрилятор
  - Дефібрилятор можна використати для реанімації морпіха, якщо в того меньше 200-ти загальної шкоди.
  - Можна використати Епінефрин, щоб покращити самопочуття морпіха під час дефібриляції.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMDefibrillator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMEpinephrineAutoInjector"/>
  </Box>\n

  ##Хірургія
  - Щоб почати операцію, використайте хірургічний інструмент на пацієнті.
  - Виберіть частину тіла на якій хочете провести втручання, а потім дотримуйтеся інструкцій для обраної операції.
  - Щоб вилучити чужорідний ембріон з тіла, спершу нарийте свій диплом лікаря, бо якщо ви медичний помічник чи бойовий медик вас такого не навчали.
  - Змусьте пацієнта влягтися на операційний стіл, після цього розпочинайте(бажано дати йому анастезію).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMCrateSecureSurgery"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMScalpel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMOperatingTable"/>
  </Box>\n

</Document>
