<Document>
  #Постачання

  Прокидайся і сяй! Корпус розгорнуто, а одже пора підтримувати його боєздатність, бо всі ми знаємо, що морпіхота без поставок не корисніша за оту піцу... та й закінчать вони однаково.

  Такс, іди до стійки і натисни на кнопку, щоб підняти жалюзі. Вже зовсім скоро за цією стійкою вишикується хто тільки може з різними запитами. Комусь потрібні будуть інженерні окуляри, комусь набої на смартган, а хтось замовить КУЛЕМЕТ. В будь-якому разі, майже все це ти можеш знайти в атоматизованих стелажах у цій же кімнаті.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ColMarTechCargoGuns"/>
  </Box>

  - [bold]Стелаж з Обвісами[/bold]: Містить усілякі обвіси на зброю, що можуть значно покращити її ефективність в певних випадках.
  - [bold]Стелаж з Озброєнням[/bold]: Містить зброю, вибухівку, розвантажки, сумки, ремені, підсумки й ще якесь спорядження.
  - [bold]Стелаж з Боєкомплектом[/bold]: Містить магазини на різну зброю зі звичайними, бронебійними набоями, а також їх збільшені версії.
  - [bold]Надлишкформа[/bold]: Містить запасну уніформу, шоломи, броню, і ключі шифрування.
  - [bold]Автостат[/bold] може виробити деякі медичні принади, інструменти, і деякі честини меблів.

  Якщо замовлень настільки багато чи цієї речі немає в стелажах, то, певно, тобі доведеться замовляти це через консоль.

  ##Закупівля

  Цим часто займається Квартирмейстр або Офіцер Підтримки, тобто твої керівники, але інколи фортуна повертається до тебе іншим боком і нікого з них нема. Тоді треба брати справу в свої руки. Або, якщо вони таки є, і просто передали це забов'язання тобі, то перед тим як купити щось дороге краще спитати в них по рації чи це гарна ідея.

  Придбання відбуваються через консоль АСПР.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMASRSConsole"/>
  </Box>

  Усі забаганки морпіхів можна задовільнити за допомогою цієї величної консолі. Для початку тобі треба опустити платформу(УПЕВНИСЯ, ЩО НА НІЙ НІКОГО НЕМА), а потім замовити ящики з потрібними речам(по одному). Запам'ятай, будь ласка, одну річ, підвердження покупки НЕ буде, ти натискаєш - ти купуєш, тому зайвий раз не клікай. А і ще, ось основні категорії товарів:

  - [bold]Набої[/bold]: Магазини для звичайної морпіхотної зброї, а також для Турелі-охоронця і Смартгана.
  - [bold]Інженерне[/bold]: Матеріали для будівництва і електроніка.
  - [bold]Вибухівка[/bold]: ГРАНАТИ і підривні заряди.
  - [bold]Оснащення[/bold]: Біноклі і упаковки з фаєрами.
  - [bold]Міномет[/bold]: Міномети і міни для них.
  - [bold]Спеціальні Набої[/bold]: Магазини на спеціалізовану зброю.

  Проте, якщо ти не знаєш до якої категорії відноситься ця річ, то скористайся функцією пошуку.

  Після того як замовиш усе, підніми платформу, щоб забрати всі ті ящики. Розклади куплене в якнайменьше ящиків і прибери їх з платформи, а решту НЕ ЧІПАЙ!

  Далі візьми з кожного ящика, що лишився на платформі накладну, і постав на ній штамп-галочку, як закінчиш прікріпи їх назад на ящики. Коли платформу знов опустять, то в бюджет надійде деяка компенсація за належно оброблену накладну й утилізацію скрині.

  Маю пораду, тримай платформу завжди опущеною, цим можна трохи зменшити час замовлення.

  ##Після Розгортання

  Коли усі замовлення піхотинців буде виконано і черги вже не буде, робота нікуди не пропаде, тобі й досі буде потрібно замовляти якісь речі і вантажити їх на шатл або на спеціальні поди для доставки в ЗПО. Не пропускай повз вух логістичне радіо, щоб завжди бути в курсі того, що треба замовити, або, якщо нема зв'язку сиди на телефоні.

  Щоб зекономити, спочатку використовуй запаси з автоматизованих стелажів, а лише потім, купуй їх. А, і лайфгак, предмети які часто замовляють, такі як набої, можна вкра... кхм... доставити прямо на фронт зі стелажів в казармах.

  На борту цього корабля є ще багацько способів заощадити, того не лінуйся і розпитай про це своїх колег, керівників, чи пана інструктора.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookRoleSEA"/>
  </Box>
</Document>
