<Document>
[color=#5f698a]█▀▀█ █▄▄█[/color] [head=2][bold] КОРПУС МОРСЬКОЇ ПІХОТИ ОБ'ЄДНАНИХ НАЦІЙ[/bold][/head]\n
[color=#5f698a]█▄▄█ █▀▀█[/color]

#Довідник Стрільця КМПОН
  - Христос воскрес, солдате! Вилазь зі свого кріогроба і починай готуватися до місії!

  - Ти ж щойно прокинувся, хіба не голодний? Оно роздатчик стоїть, підійди і візьми собі поїсти, можеш хоч дві порції, жирдяю(берете в руку і тицяєте "Я"). Якщо матимеш притензії до їжі, то адресуй їх комусь кому не байдуже!
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ColMarTechFood"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMMarinePreparedMealChicken"/>
  </Box>
   - Порожні таці з собою не носити!!! Викинь їх десь в смітник, або лиши на столі. І не дай боже, я побачу що ти залишиш їх деінде.
  <Box>
  [color=red]МОРПІХУ! Ти не можеш воювати в одних лише шортах! ВДЯГАЙСЯ! ШВИДКО! [/color]
  </Box>
  - Береш свою дупцю, і тягнеш її вдягатися, ось прям перед тобою стоїть автоматизований стелаж зі спорядженням(Клацніть на нього і оберіть "Стандартне Спорядження Морпіха").
  - Що ж, ти нарешті отримав свій стандартний комлект, він включає в себе верхній одяг, чоботи, рукавички, шолом і гарнітуру.
  <GuideEntityEmbed Entity="ColMarTechEquipment"/>

  - Ану поглянь на свій шолом, якого він кольору? От, це позначає в якому загоні ти перебуваєш:\n
  [color=#E61919]Червоний - це безумна Альфа[/color], [color=#FFC32D]жовтий - нудне Браво[/color], [color=#C864C8]фіолетовий - славне Чарлі[/color], а [color=#4148C8]синій - непомітна Дельта[/color].

  - Тепер час обирати спорядження. Видають лиш один предмет кожної категорії(два для підсумків), того не забудь увімкнути мізки. Усе, що там позначено [color=green]зеленим[/color] є рекомендованим спорядженням для твоєї, стрільцю, ролі, того рекомендую взяти легку чи середню броню, ремінь для набоїв М276, кілька підсумків першої допомоги, а також балаклаву, бо коли вона на тобі ти виглядаєш круто... хоча, в твоєму випадку це не допоможе.
    <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBeltMarine"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCPouchFirstAid"/>
    </Box>
  - Маєш 45 балів, щоб купити собі якийсь додатковий екіп, гранати там, інструменти, чи спеціальні набої! Кожен предмет має свою ціну, і в балах, і на полі бою. Хапай кілька бронебійних чи збільшених магазинів на M54C, і кидай собі в ремінь.

  <Box>[color=red]Ось тепер виглядаєш як морпіх, ну, майже![/color]
  </Box>
  - Що ж, вдягнутися ти вдягнувся, а ВОЮВАТИ чим, не ножем же(До слова, ніж міститься у ваших чоботах, просто наведіться на них і натисніть "У")?!
  - Тепер йди помацай автоматизований стелаж зі зброєю. Як і раніше, рекомендоване позначено [color=green]ЗЕЛЕНИМ[/color] кольором.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ColMarTechGuns"/>
  </Box>
   - О, бачу ти вже, знайомся, твій найкращий друг [bold] штурмова гвинтівка M54C MK2[/bold]. Заряди її, і не забудь напхати собі ще більше магазинів, якщо ремінь вже тріщіть закріпи кілька магазинів на броніку.
   - Ха, бачу в тебе вже є спокуса познайомитися з ним краще, почекай, не все так швидко, спробуй спершу дочекатися висадки, там вже й постріляєш.
   - До речі, ти знав, що треба [color=red]розряджати[/color] зброю, поки ти знаходишся не в зоні бойових, чи стрільбищі? От і я не знав, тому забий.
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponRifleM54C"/>
   - Переконайся, що маєш звичайні і бронебійні (ББ) магазини. ББшні краще пробивають цілі, в тому числі і дружні, тому ДИВИСЯ. КУДИ. СТРІЛЯЄШ.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CMMagazineRifleM54C"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CMMagazineRifleM54CAP"/>
  </Box>
  - Всередині цієї кімнатки, її наче арсеналом звуть, але для мене "споряджалка", ще є багацько автоматів, які там уніформу, інструменти, обвіси всілякі на зброю видають. Про обвіси на зброю я тобі розповім наступного разу, якщо ти, звісно, доживеш.
  <Box>[color=red]Ти злий, ти крутий, ти чорт морський! Єееее![/color]
  </Box>

  - Тепер знайди своїх побратимів і рухайтеся разом на брифінг. Краще тобі не знати, що буде якщо ти запізнишся на цю вечірку... ДВАДЦЯТЬ. НАРЯДІВ. НА. ТУАЛЕТ. ПОЗАЧЕРГОВО.

  - Якщо буде потрібна якась допомога, можеш запитатися в своїх побратимів, чи в місцевого Інструктора, але, даю гарантію тобі не сподобається зустріч з ним.
  - Якщо потребуєш якусь більш профільну допомогу, або таку, на яку ніхто не знає відповіді, настискай "F1" щоб зв'язатися з адмінами.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookRoleSEA"/>
  </Box>
<Box>[color=red]ГЕРОЇ НЕ ВМИРАЮТЬ! ВІЛЬНИЙ![/color]
</Box>
</Document>
