<Document>
  # Стандарти рольової гри морпіхів

  Rules regarding crimes in character can be found in the [textlink="core rules" link="RMCKindness"].
  
  - Marines are to assist survivors by saving them from the planet. Do not antagonize them.
  - Do not disrupt the start of the round (first drop). If you're engaging in unrelated or disruptive activities (including but not limited to; fights, minor crime, tackling others), keep it to the lower deck gym, where the boxing ring is located.
  - Увесь персонал, що служить у Корпусі морської піхоти, психічно стабільний і придатний до служби.
  - Don't openly try to cooperate with obvious or known hostile forces as a member of the opposite faction.
  - Морпіхи мають знання про всі відомі загрози, що можуть існувати.
  - На початку операції морпіхи не знають, що на планеті присутні ксеноморфи.
  - Морпіхи не знають і не вірять, що ксеноморфи здатні взаємодіяти з шатлами. Вони можуть реагувати лише після офіційного оголошення про його викрадення.
  - Важливі ролі, такі як спеціалісти, оператори смартганів і бойові медики, повинні виконувати свої задачі згідно з роллю.
  - Усі бойові ролі мають висаджуватись, коли це можливо.
  - Воєнні кореспонденти мають зосереджуватись на висвітленні бойових дій і відходити при нападі.
  - Медичні ролі (окрім бойових медиків) не вважаються бойовими - їх не слід відправляти на передову.

  ## Character Restrictions
  - Characters that are not synthetics by role must be entirely biological, and genuinely sentient; capable of independent thought, emotions, and free will.

  Artificial intelligence, programmed personalities, or synthetic minds are not permitted outside of this role.

  ## Модифікації корабля
  - Не розбирайте корабель на ресурси до першої висадки. Морпіхи не стали б одразу розбирати військовий корабель через випадковий незрозумілий сигнал лиха.
  - Це включає демонтаж меблів у зоні брифінгу (стільці, столи) - однак це не стосується бочок і ящиків у технічних коридорах.
  - Також заборонено вивозити великі об'єми припасів із корабля без нагальної потреби. Ви б не витягнули половину медвідсіку, щойно почалась операція.
  - Не створюйте модифікації корабля з мета-цілями. Не будуйте лабіринтів чи укріплень на кораблі до того, як шатл буде викрадений ксеноморфами (якщо це взагалі станеться).

</Document>
