<Document>
  # Стандарти рольової гри для ксеноморфів 

  ## Загальні положення
  - Королева має право вигнати або деградувати ксеноморфів, які порушують ці правила.
  - Ксеноморфи виконують волю Королеви та зобов’язані підкорятися її наказам.\nОднак Королева не може примусово призначати касту окремому ксеноморфу.
  - Вони не є і можуть ніколи не бути дружніми до будь-яких форм життя, які є потенційними носіями, або загрожують вулику.
  - Синтетики - виняток. Ксеноморфи не цікавляться ними і можуть їх ігнорувати, якщо ті не становлять загрози.
  - Вигнані ксеноморфи втрачають захист вулика і можуть бути вбиті. Про вигнання слід оголосити публічно для уникнення непорозумінь.

  [italic]Уникайте пошуку виживших на початку раунду, якщо ви ще личинка. Спершу еволюціонуйте та вирушайте на пошуки разом із сестрами, оскільки [color=#ff0000]ви більше не захищені початковим таймером[/color], якщо загинете, покинувши вулик.[/italic]

  ## Killing
  - Xenonids may kill anyone, anywhere, for any reason, provided it is not detrimental to the hive. (i.e killing someone who could easily be infected, or is infected.)
  - Xenonids may only harm nested hosts if given explicit permission by the queen, or at their own risk of the above rule if the queen is unresponsive. (Reports of this from marines are less likely to be accurate.)

  ## Мова та спілкування
  - Мова ксеноморфів - це переклад їхніх думок українською. Вони можуть описувати місця (наприклад, бази, кораблі), але не знають їхніх назв.
  - Заборонено спамити чат шипіннями або іншими шумами.
  - Через єдиний розум вулика, ксеноморфи розуміють базову суть людського спорядження та ролей.
  - Вони розпізнають ролі морпіхів.
  - Ксеноморфи відчувають присутність людських кораблів і усвідомлюють, що на них незабаром можуть напасти.

  ## Королева
  - Заборонено малювати непов'язані речі або писати недоречні фрази на тактичній мапі.
  - Не видавайте желейки ксеноморфам саркастично чи як жарт. Це постійні нагороди, які зберігаються на обліковому записі гравця, й мають вручатись тільки за справжні заслуги - з належною повагою.
  - Очікується, що ви відіграватимете Королеву з професійністю, подібною до ролі Виконавчого Офіцера морпіхів.


  Якщо ви ксеноморф, який здійснює атакує на борту військового корабля (Саванна): [color=#ff0000]заборонено атакувати нових гравців, які щойно з'явилися у кріо-кімнатах, до захоплення шатла! Дайте їм час екіпіруватися перед боєм![/color] Уникайте кімнат з кріо-капсулами, якщо тільки морпіхи самі не використовують їх як укриття.

</Document>
